{
    "title": {
        "text": {
            "headline": "Medieval Manuscripts from the collections of Leiden University Libraries",
            "text": "<p>ARMA</p>"
        }
    },
    "events": [
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105513271%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105513271\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12255</a>",
                "text": "Hom\u00e9lies de S. Gr\u00e9goire."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90590207%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90590207\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 2700</a>",
                "text": "Fran\u00e7ais 2700"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52514782w%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "14830119"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52514782w\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Chapp\u00e9e 12, 40</a>",
                "text": "64 n\u00b0 pour 68 pi\u00e8ces. Bretagne. Transport fait par Herv\u00e9 Le Gale \u00e0 Yvon et Daniel Le Gale, ses enfants, de l'\u00e9tage o\u00f9 il demeurait, sis \u00e0 Kercroix, en la paroisse de Landr\u00e9varzec, les dits enfants s'obligeant \u00e0 payer une somme de 25 s. dues par leur p\u00e8re \u00e0 Guillaume Le Floch."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10035371s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10035371s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16122</a>",
                "text": "Egidius Romanus, Super librum de causis ; -- super librum de generatione et corruptione."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10022286q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10022286q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 188</a>",
                "text": "Faustus Sabaeus, Carmina"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100323063%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100323063\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 10740</a>",
                "text": "[Isidori collectio canonum]\"."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9076861j%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9076861j\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 11738</a>",
                "text": "Eusebius Caesariensis, Historia ecclesiastica, interprete Rufino Aquileiense"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b55013306v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b55013306v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-2001</a>",
                "text": "Guillaume Durand : Rational des divins offices ; traduction fran\u00e7aise de Jean Golein, Carme"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9066833z%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9066833z\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 12417</a>",
                "text": "Sermones diversi."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9076805x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9076805x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12599</a>",
                "text": "Vie, translation et miracles de S. Germain de Paris."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b11004892x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b11004892x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Suppl\u00e9ment grec 1186</a>",
                "text": "Suppl\u00e9ment grec 1186"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10547743b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10547743b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 2253</a>",
                "text": "Isidorus (pseudo), Collection canonique, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e de la Notice des cit\u00e9s de la Gaule, suivie de la derni\u00e8re partie du \" Liber pontificalis. \""
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10547743b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10547743b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 2253</a>",
                "text": "Isidorus (pseudo), Collection canonique, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e de la Notice des cit\u00e9s de la Gaule, suivie de la derni\u00e8re partie du \" Liber pontificalis. \""
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10542076j%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10542076j\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 2621</a>",
                "text": "Latin 2621"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10723805h%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10723805h\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 907</a>",
                "text": "Grec 907"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9068058n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9068058n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12419</a>",
                "text": "Johannes de Rupella, Sermones de dominicis diebus (1-49) et de festis (49v-59)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10721217v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10721217v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 5371</a>",
                "text": "Latin 5371"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9078288r%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9078288r\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 9345</a>",
                "text": "Horace (2), Perse (95), Juv\u00e9nal (150v) et T\u00e9rence (163v)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10076619m%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10076619m\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 2525</a>",
                "text": "NAL 2525"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10076619m%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10076619m\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 2525</a>",
                "text": "NAL 2525"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10076619m%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10076619m\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 2525</a>",
                "text": "NAL 2525"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10076619m%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10076619m\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 2525</a>",
                "text": "NAL 2525"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b53157003s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b53157003s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 1893</a>",
                "text": "Hieronymus, Epistolae"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b11000051d%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b11000051d\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 180</a>",
                "text": "Grec 180"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52514772g%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "14810215"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52514772g\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Chapp\u00e9e 12, 29</a>",
                "text": "64 n\u00b0 pour 68 pi\u00e8ces. Bretagne. Sentence rendu aux plaids de La Rochegomarch attribuant \u00e0 Alain de la Bouxi\u00e8re sur production de titres et t\u00e9moins, la moiti\u00e9 du village de \"Gu\u00e9valay\"."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52514772g%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "14810215"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52514772g\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Chapp\u00e9e 12, 29</a>",
                "text": "64 n\u00b0 pour 68 pi\u00e8ces. Bretagne. Sentence rendu aux plaids de La Rochegomarch attribuant \u00e0 Alain de la Bouxi\u00e8re sur production de titres et t\u00e9moins, la moiti\u00e9 du village de \"Gu\u00e9valay\"."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90661695%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90661695\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 8917</a>",
                "text": "Rupertus Tuitiensis , De divinis officiis"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10723998z%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1348"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10723998z\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 917 A</a>",
                "text": "Grec 917 A"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10723998z%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1348"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10723998z\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 917 A</a>",
                "text": "Grec 917 A"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8447870r%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8447870r\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 22970</a>",
                "text": "Justinien,Institutiones, traduction fran\u00e7aise sous le titre Institutes ; Novellae, traduction fran\u00e7aise sous le titre Authentiques ; Codex constitutionum (livres X, XI, XII), traduction fran\u00e7aise sous le titre Code."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8447870r%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8447870r\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 22970</a>",
                "text": "Justinien,Institutiones, traduction fran\u00e7aise sous le titre Institutes ; Novellae, traduction fran\u00e7aise sous le titre Authentiques ; Codex constitutionum (livres X, XI, XII), traduction fran\u00e7aise sous le titre Code."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b110049622%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b110049622\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Suppl\u00e9ment grec 1199</a>",
                "text": "Trois fragments d'anthologie."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8449045j%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8449045j\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAF 6771</a>",
                "text": "Recueil de chansons italiennes et fran\u00e7aises, avec musique not\u00e9e, copi\u00e9es en Italie."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8449045j%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8449045j\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAF 6771</a>",
                "text": "Recueil de chansons italiennes et fran\u00e7aises, avec musique not\u00e9e, copi\u00e9es en Italie."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9078290t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1383"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9078290t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 9231</a>",
                "text": "Collection de 91 pi\u00e8ces relatives \u00e0 diff\u00e9rents lieux du dioc\u00e8se de la Rochelle. Latin 9231"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9078290t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1383"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9078290t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 9231</a>",
                "text": "Collection de 91 pi\u00e8ces relatives \u00e0 diff\u00e9rents lieux du dioc\u00e8se de la Rochelle. Latin 9231"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10723398p%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10723398p\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1727</a>",
                "text": "Grec 1727"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9067710x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9067710x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16869</a>",
                "text": "Gregorius I, Moralia in Iob (lib. X-XXII)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525097003%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525097003\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Fran\u00e7ais 11204</a>",
                "text": "Num\u00e9risation effectu\u00e9e \u00e0 partir d'un document original."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10077326w%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "850"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10077326w\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1629</a>",
                "text": "Recueil factice compos\u00e9 de 6 manuscrits ou fragments de manuscrits diff\u00e9rents"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52514770k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "14700704"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52514770k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Chapp\u00e9e 12, 26</a>",
                "text": "64 n\u00b0 pour 68 pi\u00e8ces. Bretagne. Aveu rendu par Jacques [N.], tuteur de Guillaume et de Mah\u00e9, enfants de Nicolas Rieu, \u00e0 Yvon de Quelen, pour la moiti\u00e9 d'un \u00e9tage sis en la paroisse de Landr\u00e9varzec."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90807621%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90807621\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 10292</a>",
                "text": "Isidorus Hispalensis, Etymologiarum libri I-XX (incompl.)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10541989c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10541989c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 5085</a>",
                "text": "Flavius Magnus Aurelius Cassiodorus, Historia ecclesiastica tripartita"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10035239b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10035239b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 5342</a>",
                "text": "Latin 5342"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10076543s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10076543s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 8838</a>",
                "text": "Proc\u00e8s de r\u00e9habilitation de Jeanne d'Arc, avec les pi\u00e8ces du proc\u00e8s de condamnation . -- Chronique du si\u00e8ge d'Orl\u00e9ans ."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105094087%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105094087\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 25528</a>",
                "text": "Il Filostrato, de Boccace , traduit par Louis de Beauvau, [ Le Roman de Troyle ] ."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525056635%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525056635\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 3015</a>",
                "text": "Grec 3015"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525056635%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525056635\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 3015</a>",
                "text": "Grec 3015"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10723191s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10723191s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 2937</a>",
                "text": "Grec 2937"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52512211z%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52512211z\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-293</a>",
                "text": "\u00ab Liber epistolarum beati Ieronimi presbiteri \u00bb"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52512211z%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52512211z\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-293</a>",
                "text": "\u00ab Liber epistolarum beati Ieronimi presbiteri \u00bb"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52512211z%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52512211z\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-293</a>",
                "text": "\u00ab Liber epistolarum beati Ieronimi presbiteri \u00bb"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100250341%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100250341\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Smith-Lesou\u00ebf 82</a>",
                "text": "Recueil d'embl\u00e8mes avec huitains explicatifs"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100250341%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100250341\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Smith-Lesou\u00ebf 82</a>",
                "text": "Recueil d'embl\u00e8mes avec huitains explicatifs"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8454691k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8454691k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 20029</a>",
                "text": "Lothaire de Segni, futur pape Innocent III, De miseria humanae conditionis, traduction en fran\u00e7ais sous le titre de Double lay de la fragilit\u00e9 d\u2019humaine nature par Eustache Deschamps ."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10545281h%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10545281h\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 5240</a>",
                "text": "Liturgica."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8449687z%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1372"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8449687z\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 24287</a>",
                "text": "Jean de Salisbury, Policratique, traduction en fran\u00e7ais parDenis Foulechat."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b11004558t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b11004558t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Suppl\u00e9ment grec 834</a>",
                "text": "Suppl\u00e9ment grec 834"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52512226m%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52512226m\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-319</a>",
                "text": "\u00ab Omelie de evangeliis, auctore Beda \u00bb"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b11000247f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b11000247f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1703</a>",
                "text": "Grec 1703"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b550056857%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b550056857\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-5116 r\u00e9serve</a>",
                "text": "Recueil"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525071970%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525071970\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 18206</a>",
                "text": "Petri Pocqueti orationes super vitam Christi etc."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10084131k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10084131k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 2248</a>",
                "text": "Hieronymus Stridonius, Commentarium in Danihelem et Oseam"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10084131k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10084131k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 2248</a>",
                "text": "Hieronymus Stridonius, Commentarium in Danihelem et Oseam"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10032968r%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10032968r\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13582</a>",
                "text": "Florilegium gallicum."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10546175v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10546175v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 15140</a>",
                "text": "Marcus Tullius Cicero, De inventione \u2014 Rhetorica ad Herennium"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10034347w%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10034347w\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16644</a>",
                "text": "Jordanus, De elementis arithmetice artis."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10546163j%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10546163j\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17897</a>",
                "text": "Q. Horatius Flaccus, Carmina (1-48v), Epodon liber (48v-58v), Carmen saeculare (58v-59v), De arte poetica epistula ad Pisones (60-67), Epistulae (60-90), Sermones (90-122v), cum glossis."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10546783n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10546783n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12964</a>",
                "text": "Iohannes Scotus Eriugena, Periphyseon [seu De divisione naturae]."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52508385s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52508385s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Fran\u00e7ais 18153</a>",
                "text": "Registre original du Conseil priv\u00e9, sous le r\u00e8gne de Henri II. (19 avril 1547-4 janvier 1554, n. st)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52508385s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52508385s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Fran\u00e7ais 18153</a>",
                "text": "Registre original du Conseil priv\u00e9, sous le r\u00e8gne de Henri II. (19 avril 1547-4 janvier 1554, n. st)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52515035v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52515035v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 2070</a>",
                "text": "Fran\u00e7ais 2070"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10546172h%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10546172h\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 7200</a>",
                "text": "1.\u00b0 Anicii Manlii Severini Bo\u00ebtii de musica, sive institutionis musicae libri quinque. \u2014 2.\u00b0 Sancti Augustini de eodem argumento libri sex. \u2014 3.\u00b0 Marciani Capellae satyrici fragmentum, sive liber de musica. \u2014 4.\u00b0 Anonymus de dimensione monochordi."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10543433d%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10543433d\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 775</a>",
                "text": "Breviarium Lemovicense"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9067214v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9067214v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16944</a>",
                "text": "Recueil composite."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9067214v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9067214v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16944</a>",
                "text": "Recueil composite."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9065942z%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9065942z\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 9429</a>",
                "text": "Sacramentaire."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10036370p%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10036370p\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 13583</a>",
                "text": "Sermones diversi."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10722396f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10722396f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Grec 2590</a>",
                "text": "Grec 2590"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52001035s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52001035s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 4420</a>",
                "text": "Theodosii Junioris, Valentiniani III. Majoriani, Anthemii et Leonis novellae constitutiones, cum anonymi explanatione"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90776615%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90776615\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13253</a>",
                "text": "Graduale."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90776615%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90776615\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13253</a>",
                "text": "Graduale."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525031196%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525031196\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Fran\u00e7ais 25432</a>",
                "text": "\u00ab Le P\u00e9lerin de paix, \u00bb en vers."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b84262947%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "850"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b84262947\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12155</a>",
                "text": "Hieronymus, In Ezechielem [Commentaire de St J\u00e9r\u00f4me sur Ez\u00e9chiel]."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9080757q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9080757q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12404</a>",
                "text": "Latin 12404"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10550776t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10550776t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 10847</a>",
                "text": "Hilduinus, Vita sancti Dyonisii"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b84229915%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b84229915\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 9448</a>",
                "text": "Graduel de l'abbaye de Pr\u00fcm"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10035682s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10035682s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 9394</a>",
                "text": "Evangelia."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10077104d%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10077104d\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 13568</a>",
                "text": "Jean de Joinville, Vie de saint Louis"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b550040002%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b550040002\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-5162 r\u00e9serve</a>",
                "text": "Henri Suso : L'Horloge de sapience"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9066143x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9066143x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12637</a>",
                "text": "Hildemarus monachus, Expositio super regulam sancti Benedicti"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9080881q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9080881q\" target=\"_blank\">. Latin 17443</a>",
                "text": "Guillelmus de Campellis, Moralia in Job Gregorii Magni abbreviata, sive Liber florum (1-217v)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9080881q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9080881q\" target=\"_blank\">. Latin 17443</a>",
                "text": "Guillelmus de Campellis, Moralia in Job Gregorii Magni abbreviata, sive Liber florum (1-217v)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105388268%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "599"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105388268\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Suppl\u00e9ment grec 909</a>",
                "text": "Suppl\u00e9ment grec 909"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105446305%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105446305\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 14069</a>",
                "text": "Latin 14069"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525127398%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525127398\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 7354</a>",
                "text": "ars geomantiae secund\u00f9m Magistrum Hugonem Sanctelliensem, qui eam de arabico in latinum transtulit."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100252624%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100252624\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Smith-Lesou\u00ebf 34</a>",
                "text": "Horae ad usum Parisiensem"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100252624%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100252624\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Smith-Lesou\u00ebf 34</a>",
                "text": "Horae ad usum Parisiensem"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10723702s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10723702s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 2356</a>",
                "text": "Grec 2356"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10723702s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10723702s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 2356</a>",
                "text": "Grec 2356"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52512217n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52512217n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-303</a>",
                "text": "\u00ab Aurelii Augustini liber de sancta Trinitate \u00bb"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10036577k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10036577k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 2843</a>",
                "text": "Latin 2843"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10036577k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10036577k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 2843</a>",
                "text": "Latin 2843"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9077953n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9077953n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 5943A</a>",
                "text": "Miscellanea historica."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52514773x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "13931213"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52514773x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Chapp\u00e9e 12, 3</a>",
                "text": "64 n\u00b0 pour 68 pi\u00e8ces. Bretagne. D\u00e9charge donn\u00e9e par Jean IV, duc de Bretagne, \u00e0 Olivier de Clisson, conn\u00e9table de France, des joyaux, ornements de chapelle et objets pr\u00e9cieux ayant appartenu \u00e0 Jeanne de Penthi\u00e8vre et que ledit Olivier avait re\u00e7us en d\u00e9p\u00f4t."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b11000245j%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b11000245j\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 2816</a>",
                "text": "Grec 2816"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b107231069%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b107231069\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Grec 2710</a>",
                "text": "Scholies \u00e0 Eschyle."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b107231069%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b107231069\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Grec 2710</a>",
                "text": "Scholies \u00e0 Eschyle."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105484870%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105484870\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17431</a>",
                "text": "Greg. homeliae in evang. - Bernardus, de laudibus virginis (125). - Dicta s. Bernardi (135). - Hugo de S. Victore, de arra sponse (142 v). - Hieronimi homelie (150). - Sermo s. Anselmi (162)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52514765d%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "13321127"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52514765d\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Chapp\u00e9e 12, 21</a>",
                "text": "64 n\u00b0 pour 68 pi\u00e8ces. Bretagne. Donation faite par Jean III, duc de Bretagne \u00e0 Jean de Derval de la ch\u00e2tellenie de Pont-Quellec pour le d\u00e9dommager des spoliations inflig\u00e9es en la for\u00eat de Gavre par les pr\u00e9c\u00e9dents ducs de Bretagne \u00e0 ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9066654f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9066654f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13875</a>",
                "text": "Coutumes de Cluny, et ordinaire liturgique."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10025261p%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10025261p\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Smith-Lesou\u00ebf 36</a>",
                "text": "Horae"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10038264c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10038264c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 15325</a>",
                "text": "PETRUS LOMBARDUS , Sententiarum libri IV"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10038264c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10038264c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 15325</a>",
                "text": "PETRUS LOMBARDUS , Sententiarum libri IV"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10543449h%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10543449h\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 8823</a>",
                "text": "Biblia sacra, fragmenta. Graduale, fragmentum."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9066028w%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9066028w\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17306</a>",
                "text": "Missale Ambianense"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b11000254h%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b11000254h\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 2896</a>",
                "text": "Grec 2896"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10544636v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10544636v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 5321</a>",
                "text": "Latin 5321"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52509150w%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52509150w\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-987</a>",
                "text": "\u00ab Liber ecclesiastice historie Eusebii, Cesariensis episcopi \u00bb"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10551308n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10551308n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 2261</a>",
                "text": "Vitae sanctorum"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52508224g%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "5640717"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52508224g\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 4568A</a>",
                "text": "Protocole d'enregistrement d'un instrumentum plenariae securitatis"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10037215d%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10037215d\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1456</a>",
                "text": "J\u00e9r\u00f4me (Saint). Commentaire abr\u00e9g\u00e9 sur les psaumes, par saint J\u00e9r\u00f4me."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9067035b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9067035b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 7200</a>",
                "text": "1.\u00b0 Anicii Manlii Severini Bo\u00ebtii de musica, sive institutionis musicae libri quinque. \u2014 2.\u00b0 Sancti Augustini de eodem argumento libri sex. \u2014 3.\u00b0 Marciani Capellae satyrici fragmentum, sive liber de musica. \u2014 4.\u00b0 Anonymus de dimensione monochordi."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b107227942%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b107227942\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 2117</a>",
                "text": "Grec 2117"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b107219056%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1497"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b107219056\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1399</a>",
                "text": "Grec 1399"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9072551w%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9072551w\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12958</a>",
                "text": "Miscellanea"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b110002515%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b110002515\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 2171</a>",
                "text": "Grec 2171"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b107238025%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b107238025\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 2578</a>",
                "text": "Grec 2578"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10548533h%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10548533h\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12958</a>",
                "text": "Miscellanea"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10034444x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10034444x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13388</a>",
                "text": "Confessio Fulgentii \u2014 Orationes, hymni, cantica et litaniae \u2014 Psalterium adbreviatum."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10546165f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10546165f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 18544</a>",
                "text": "Publius Terentius Afer, Andria ; Eunuchus ; Heautontimorumenos ; Adelphoe ; Hecyra ; Phormio"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9066565w%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9066565w\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 775</a>",
                "text": "Breviarium Lemovicense"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9068466k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9068466k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 5344</a>",
                "text": "Latin 5344"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b54001714n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1515"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b54001714n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 2364</a>",
                "text": "Fran\u00e7ois Demoulins de Rochefort, Ut rosa de spinis ou Epistre au roy"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b54001714n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1515"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b54001714n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 2364</a>",
                "text": "Fran\u00e7ois Demoulins de Rochefort, Ut rosa de spinis ou Epistre au roy"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90668544%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90668544\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 11312</a>",
                "text": "Latin 11312"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52500701f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52500701f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 14011</a>",
                "text": "Oeuvre min\u00e9ral de Jean Isaac."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9066076z%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9066076z\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16648</a>",
                "text": "Euclidis."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10722306q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10722306q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 2278</a>",
                "text": "Grec 2278"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10546493x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10546493x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1478</a>",
                "text": "La Consolation de la philosophie de Bo\u00e8ce, suivie de trait\u00e9s de dialectique."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9076829b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9076829b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 15320</a>",
                "text": "PETRUS LOMBARDUS,Sententiarum libri IV"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52503963m%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52503963m\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-3691</a>",
                "text": "La Boucquechardi\u00e8re, compilation de Jean de Courcy"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52503963m%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52503963m\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-3691</a>",
                "text": "La Boucquechardi\u00e8re, compilation de Jean de Courcy"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8455790t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8455790t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAF 1409</a>",
                "text": "Bernard Gui, Flores chronicorum seu catalogus pontificum Romanorum, traduction fran\u00e7aise anonyme sous le titre Fleurs des chroniques, avec continuation jusqu'en 1342"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10539216x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1291"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10539216x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. H\u00e9breu 149</a>",
                "text": "Midrach rabba. Gen\u00e8se, L\u00e9vitique, Nombres (h\u00e9breu-aram\u00e9en). Arles"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b107233151%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b107233151\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1432</a>",
                "text": "Grec 1432"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90780081%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90780081\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12995</a>",
                "text": "Dioscorides, De materia medica (versio latina)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10546792m%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10546792m\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16728</a>",
                "text": "Gregorius I, Moralia in Iob (XVII-XXXV)"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10546792m%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10546792m\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16728</a>",
                "text": "Gregorius I, Moralia in Iob (XVII-XXXV)"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10546792m%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10546792m\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16728</a>",
                "text": "Gregorius I, Moralia in Iob (XVII-XXXV)"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10037020t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10037020t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16654</a>",
                "text": "Alfraganus, Liber de Aggregationibus. -- Al-Bitruji, De motibus celorum translatus Michaelo Scoto."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10038927q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10038927q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12219</a>",
                "text": "Quoduultdeus, Adversus quinque haereses \u2015 Augustinus Hipponensis, De Genesi contra Manichaeos ; De fide et symbolo ; De fide contra Manicheos ; Collatio cum Maximino ; Contra Maximinum \u2015 Augustinus Hipponensis (ps.), Collatio cum Pascentio"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10038927q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10038927q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12219</a>",
                "text": "Quoduultdeus, Adversus quinque haereses \u2015 Augustinus Hipponensis, De Genesi contra Manichaeos ; De fide et symbolo ; De fide contra Manicheos ; Collatio cum Maximino ; Contra Maximinum \u2015 Augustinus Hipponensis (ps.), Collatio cum Pascentio"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10038927q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10038927q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12219</a>",
                "text": "Quoduultdeus, Adversus quinque haereses \u2015 Augustinus Hipponensis, De Genesi contra Manichaeos ; De fide et symbolo ; De fide contra Manicheos ; Collatio cum Maximino ; Contra Maximinum \u2015 Augustinus Hipponensis (ps.), Collatio cum Pascentio"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10722994t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10722994t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 287</a>",
                "text": "Grec 287"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10722994t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10722994t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 287</a>",
                "text": "Grec 287"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10722994t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10722994t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 287</a>",
                "text": "Grec 287"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52514775t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "14980215"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52514775t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Chapp\u00e9e 12, 31</a>",
                "text": "64 n\u00b0 pour 68 pi\u00e8ces. Bretagne. Quittance de 18 l., d\u00e9livr\u00e9e par Jean Chevalier \u00e0 Jean Levesque, s. de Kermaquer pour des d\u00e9penses faites pendant la d\u00e9tention dudit s. de Kermarquer au ch\u00e2teau de l'Hermine \u00e0 Vannes."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52514775t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "14980215"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52514775t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Chapp\u00e9e 12, 31</a>",
                "text": "64 n\u00b0 pour 68 pi\u00e8ces. Bretagne. Quittance de 18 l., d\u00e9livr\u00e9e par Jean Chevalier \u00e0 Jean Levesque, s. de Kermaquer pour des d\u00e9penses faites pendant la d\u00e9tention dudit s. de Kermarquer au ch\u00e2teau de l'Hermine \u00e0 Vannes."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8452816p%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8452816p\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 19477</a>",
                "text": "Manuel d\u2019histoire de Philippe VI (2\u00e8me r\u00e9daction)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8452816p%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8452816p\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 19477</a>",
                "text": "Manuel d\u2019histoire de Philippe VI (2\u00e8me r\u00e9daction)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10542085h%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10542085h\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 8054</a>",
                "text": "Publius Papinius Statius, Thebais"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525110341%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1357"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525110341\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Smith-Lesou\u00ebf 52</a>",
                "text": "Dante, La divina commedia"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52515071q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1157"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52515071q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 9271 (56)Latin 9271. Pi\u00e8ce 56</a>",
                "text": "Collection de 57 chartes relatives \u00e0 divers \u00e9tablissements de la ville et du dioc\u00e8se de Cologne. Pi\u00e8ce 56. Bulle"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10543245z%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10543245z\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16236</a>",
                "text": "Publius Vergilius Maro, Eglogae ; Georgicae ; Aeneis ; Moretum ; cum glossa."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100389357%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100389357\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 14240</a>",
                "text": "Liber Job cum glossis."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100389357%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100389357\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 14240</a>",
                "text": "Liber Job cum glossis."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10723386c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1327"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10723386c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 205</a>",
                "text": "Grec 205"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100364418%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100364418\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 8915</a>",
                "text": "Paschasius Radbertus, De corpore et sanguine Domini."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525132549%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525132549\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12951</a>",
                "text": "Aristotelis de metaphysica libri XII, et liber de causis (69)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52506032j%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52506032j\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16248</a>",
                "text": "Ciceronis epistole ad Atticum."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52509411t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52509411t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 6555</a>",
                "text": "Gaspari Contareni, Cardinalis, de elementis eorumque mixtione libri quinque."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105450252%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105450252\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 15179</a>",
                "text": "Biblia Latina (tertia pars)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10544214m%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10544214m\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12010</a>",
                "text": "Petrus Lombardus, Glossa in Psalmos."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10550783w%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10550783w\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17306</a>",
                "text": "Missale Ambianense"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10550783w%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10550783w\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17306</a>",
                "text": "Missale Ambianense"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9068353m%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9068353m\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12262</a>",
                "text": "Latin 12262"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8426782r%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8426782r\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12050</a>",
                "text": "Sacramentarium (Sacramentaire dit de Rodrade)"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8426782r%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8426782r\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12050</a>",
                "text": "Sacramentarium (Sacramentaire dit de Rodrade)"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10039093r%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10039093r\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1440</a>",
                "text": "Augustinus Hipponensis, Enarrationes in Psalmos CI-CXVIII ."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525091482%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525091482\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-342</a>",
                "text": "Saint Ambroise : \u0152uvres diverses"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10721216d%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10721216d\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 4444A</a>",
                "text": "Henrici de Piro commentarius in quatuor libros Institutionum Justiniani."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10721216d%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10721216d\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 4444A</a>",
                "text": "Henrici de Piro commentarius in quatuor libros Institutionum Justiniani."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b107224118%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b107224118\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 2797</a>",
                "text": "Grec 2797"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b107224118%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b107224118\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 2797</a>",
                "text": "Grec 2797"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9007400v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9007400v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 1120</a>",
                "text": "Boccace, Des cleres et nobles femmes, traduction fran\u00e7aise anonyme"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8426001w%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8426001w\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 243</a>",
                "text": "Jacques de Voragine , L\u00e9gende dor\u00e9e , traduction de Jean de Vignay ; Jean Golein , Festes nouvelles ."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9076453m%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9076453m\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 4668</a>",
                "text": "Leges Visigothorum"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10033183n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10033183n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 766</a>",
                "text": "Chartularium Cluniacense [dit \u00ab Cartulaire D \u00bb de l'abbaye de Cluny]."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105467843%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105467843\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12995</a>",
                "text": "Dioscorides, De materia medica (versio latina)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9077829n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9077829n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17872</a>",
                "text": "[Recueil composite]."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9077829n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9077829n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17872</a>",
                "text": "[Recueil composite]."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52514766v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "14590303"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52514766v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Chapp\u00e9e 12, 22</a>",
                "text": "64 n\u00b0 pour 68 pi\u00e8ces. Bretagne. Aveu rendu par Ambrosie Fouquet \u00e0 Fran\u00e7oise de Dinan, comtesse de Laval, dame de Vitr\u00e9, pour plusieurs pi\u00e8ces de terre."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9066101k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9066101k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 8890</a>",
                "text": "Missale festivum ad usum capellae regiae Parisiensis."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8455908d%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8455908d\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAF 23285</a>",
                "text": "Durand de Champagne,Speculum dominarum, traduction fran\u00e7aise sous le titre Miroir aux dames ; Relation anonyme des derniers moments de Jeanne comtesse d\u2019Alen\u00e7on et de Blois."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8455908d%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8455908d\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAF 23285</a>",
                "text": "Durand de Champagne,Speculum dominarum, traduction fran\u00e7aise sous le titre Miroir aux dames ; Relation anonyme des derniers moments de Jeanne comtesse d\u2019Alen\u00e7on et de Blois."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52512222t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52512222t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-308</a>",
                "text": "\u0152uvres de Jean Cassien"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10542079w%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10542079w\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 5943A</a>",
                "text": "Miscellanea historica."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10038934s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10038934s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 11545</a>",
                "text": "Bible glos\u00e9e, incompl\u00e8te. Biblia sacra glossata, pars. Vetus Testamentum [Liber Sapientiae Salomonis - Malachias]."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b11000056n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b11000056n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 252</a>",
                "text": "Grec 252"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b11000056n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b11000056n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 252</a>",
                "text": "Grec 252"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10082072m%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10082072m\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Smith-Lesou\u00ebf 5</a>",
                "text": "Evangelia IV graece"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10032710b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10032710b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16706</a>",
                "text": "Giovanni Armonio, De rebus italicis."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52512212d%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52512212d\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-295</a>",
                "text": "\u00ab Explanatio sancti Iheronimi presbiteri in epistolam \u00bb Pauli ad Galathas (fol. 1), ad Ephesios (fol. 65 vo), ad Titum (fol. 127 vo), ad Philemonem (fol. 151)"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52514764z%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "13650506"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52514764z\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Chapp\u00e9e 12, 2</a>",
                "text": "64 n\u00b0 pour 68 pi\u00e8ces. Bretagne. Bail d'une terre sise \u00e0 Marcill\u00e9, fait par Etienne Louvel \u00e0 Guillot Nicolas et Perette sa femme, \u00e0 charge de faire \u00e9difier une maison et de payer 20 s. de rente par an."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10076881p%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10076881p\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 9448</a>",
                "text": "Graduel de l'abbaye de Pr\u00fcm"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10076881p%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10076881p\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 9448</a>",
                "text": "Graduel de l'abbaye de Pr\u00fcm"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10076881p%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10076881p\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 9448</a>",
                "text": "Graduel de l'abbaye de Pr\u00fcm"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9076993v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1543"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9076993v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 6659</a>",
                "text": "Petrus Ramus, Dialecticae partitiones ad Franciscum Valesium, Francorum regem"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10545282z%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10545282z\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 7930</a>",
                "text": "1.\u00b0 P. Virgilii Maronis eclogae, georgica et aeneis : accedit commentarius. \u2014 2.\u00b0 Ejusdem vita. \u2014 3.\u00b0 Moretum, carmen quod Virgilio tribuitur. \u2014 4.\u00b0 P. Ovidii Nasonis somnium. \u2014 5.\u00b0 Altercatio nani et leporis. \u2014 6.\u00b0 Explicationes quarumdam vocum graecarum. \u2014 7.\u00b0 Fragmentum de talento."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105421976%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105421976\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 9518</a>",
                "text": "Clementis itinerarium predicationis Petri."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52507492w%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52507492w\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Italien 79</a>",
                "text": "Dante, La divina commedia"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105463656%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105463656\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1463</a>",
                "text": "Extrait des oeuvres de saint Gr\u00e9goire par Taius Samuel."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9066995d%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9066995d\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13764</a>",
                "text": "Latin 13764"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9066995d%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9066995d\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13764</a>",
                "text": "Latin 13764"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b6000295v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b6000295v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-3339 r\u00e9serve</a>",
                "text": "Guillaume de Lorris et Jean de Meun, Le Roman de la rose ; Le Testament, le Codicille et le Tr\u00e9sor attribu\u00e9s \u00e0 Jean de Meun."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b84789937%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b84789937\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 7493</a>",
                "text": "Recueil factice compos\u00e9 de trois manuscrits ou fragments de manuscrits."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52512220x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52512220x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-297</a>",
                "text": "\u0152uvres de saint Augustin"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b104650707%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b104650707\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17326</a>",
                "text": "Evangelia, dit \"Troisi\u00e8me Evang\u00e9liaire de la Sainte-Chapelle\""
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9067038k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9067038k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 14842</a>",
                "text": "Pars libri Dyonisii. -- Guilelmus Alvernus, De sacramentis."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9063689q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9063689q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 25505</a>",
                "text": "Euripide, Iphig\u00e9nie \u00e0 Aulis, traduction fran\u00e7aise versifi\u00e9e par Jacques Amyot"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9063689q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9063689q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 25505</a>",
                "text": "Euripide, Iphig\u00e9nie \u00e0 Aulis, traduction fran\u00e7aise versifi\u00e9e par Jacques Amyot"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100342875%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100342875\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. italien 547</a>",
                "text": "Il Canzoniere del Petrarca."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10033084q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10033084q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1436</a>",
                "text": "NAL 1436"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10545290g%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "850"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10545290g\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17371</a>",
                "text": "Latin 17371"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10541999s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10541999s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 5339</a>",
                "text": "Latin 5339"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52511551d%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52511551d\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 15459</a>",
                "text": "Libri III et IV canonis principis Habo Hali Hasen filii Halibeseni."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52511551d%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52511551d\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 15459</a>",
                "text": "Libri III et IV canonis principis Habo Hali Hasen filii Halibeseni."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52507325z%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52507325z\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-1024</a>",
                "text": "Trait\u00e9s de m\u00e9decine"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52507325z%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52507325z\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-1024</a>",
                "text": "Trait\u00e9s de m\u00e9decine"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90768493%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90768493\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16657</a>",
                "text": "Liber Albategni. -- Almagesti minoris libri VI. -- Tabule stellarum fixarum."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10546492g%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10546492g\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1455</a>",
                "text": "Saint Ildefonse. \u00c9crits de lui et d'autres auteurs eccl\u00e9siastiques, relatifs pour la plupart \u00e0 la sainte Vierge ou \u00e0 la virginit\u00e9."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52509143t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52509143t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-59</a>",
                "text": "Recueil"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10543240q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10543240q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 11685</a>",
                "text": "Latin 11685"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10076506g%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10076506g\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1792</a>",
                "text": "Cyprianus ,Opuscula et epistularium"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52505070z%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52505070z\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-912</a>",
                "text": "Recueil"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52505070z%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52505070z\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-912</a>",
                "text": "Recueil"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52505070z%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52505070z\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-912</a>",
                "text": "Recueil"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b110050872%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b110050872\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 471</a>",
                "text": "Grec 471"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100337616%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100337616\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16658</a>",
                "text": "Tabule astronomice"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52510964b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52510964b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Fran\u00e7ais 1875</a>",
                "text": "Fran\u00e7ais 1875"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52510964b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52510964b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Fran\u00e7ais 1875</a>",
                "text": "Fran\u00e7ais 1875"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10548489w%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10548489w\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 4955</a>",
                "text": "Latin 4955"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9065819c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9065819c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13339</a>",
                "text": "Ambrosiaster, In Epistolam ad Romanos ; In Epistolas ad Corinthios."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52000454b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52000454b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 12132</a>",
                "text": "S. *Hilaire, sur la Trinit\u00e9."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b84516017%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b84516017\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 1838</a>",
                "text": "De la Joie de paradis, adaptation en fran\u00e7ais du Tractatus de tribus dietis, paraphrase latine compos\u00e9e par un disciple de Robert de Sorbon, d'apr\u00e8s le De tribus dietis ; Reclus de Molliens, Roman de Miserere ; Reclus de Molliens,Roman de Carit\u00e9."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b107240157%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b107240157\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1204</a>",
                "text": "Grec 1204"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52512992c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1397"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52512992c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13965</a>",
                "text": "N. Oresme tractatus de mutationibus monetarum."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52512992c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1397"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52512992c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13965</a>",
                "text": "N. Oresme tractatus de mutationibus monetarum."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52512992c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1397"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52512992c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13965</a>",
                "text": "N. Oresme tractatus de mutationibus monetarum."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525085665%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525085665\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 3995</a>",
                "text": "Collection M\u00e9moires de la Ligue. Recueil de chiffres avec leurs clefs, de l'ann\u00e9e 1580 \u00e0 l'ann\u00e9e 1595. Ces chiffres sont principalement ceux employ\u00e9s par le duc de Nevers et ses correspondants."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52509634r%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52509634r\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. NAL 3110</a>",
                "text": "Horae ad usum Romanum."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10039128g%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10039128g\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1447</a>",
                "text": "NAL 1447"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10039000p%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10039000p\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 8872</a>",
                "text": "Psalmi 1-136 cum postilla Hugonis de Sancto Caro."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90810603%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90810603\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16728</a>",
                "text": "Gregorius I, Moralia in Iob (XVII-XXXV)"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525060330%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525060330\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17534</a>",
                "text": "Summa de facto causarum et usu."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10542002v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10542002v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 5344</a>",
                "text": "Latin 5344"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b84546920%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b84546920\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 23279</a>",
                "text": "Pierre le Fruitier, dit Salmon,R\u00e9ponses \u00e0 Charles VI et Lamentation au roi sur son \u00e9tat."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b84546920%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b84546920\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 23279</a>",
                "text": "Pierre le Fruitier, dit Salmon,R\u00e9ponses \u00e0 Charles VI et Lamentation au roi sur son \u00e9tat."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525090922%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525090922\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Grec 2467</a>",
                "text": "Marinus, Introductio ad Euclidem ; Euclide, Data ."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100343668%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100343668\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12953</a>",
                "text": "Aristoteles, Physica (1-75v), De celo et mundo (76-165), De generatione et corruptione (166-195v), Meteorologica (196-231), De anima (232-271), De causis (271v-274), cum glossis."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10038827b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10038827b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 328</a>",
                "text": "Evangelia, pars."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9077976n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9077976n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17334</a>",
                "text": "Pontificale Suessionense"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10551096b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10551096b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12637</a>",
                "text": "Hildemarus monachus, Expositio super regulam sancti Benedicti"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105422015%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105422015\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 10251</a>",
                "text": "Latin 10251"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9067652x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9067652x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16872</a>",
                "text": "Gregorius I, Moralia in Iob, lib. XXIII-XXXV"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52511817k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52511817k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-206</a>",
                "text": "Evangeliarium. [\u00c9vang\u00e9liaire, en latin. Incomplet]"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10542000z%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10542000z\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 5342</a>",
                "text": "Latin 5342"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105467665%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105467665\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12139</a>",
                "text": "Latin 12139"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b11000068z%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b11000068z\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Suppl\u00e9ment grec 770</a>",
                "text": "Suppl\u00e9ment grec 770"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b107236138%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b107236138\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1984</a>",
                "text": "Grec 1984"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52514768r%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "14681208"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52514768r\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Chapp\u00e9e 12, 24</a>",
                "text": "64 n\u00b0 pour 68 pi\u00e8ces. Bretagne. Aveu rendu par Jamet Le F\u00e8vre, \u00e0 Guy XIV, comte de Laval pour une terre sise en la paroisse d'Argentr\u00e9."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90776845%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90776845\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 16211</a>",
                "text": "Arzachelis Canones in tabulas Tholetanas. -- Tabule Tholetane. -- De sinu. -- Liber Tebith De motu octave spere."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100327913%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100327913\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Espagnol 487</a>",
                "text": "Espagnol 487"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100327913%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100327913\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Espagnol 487</a>",
                "text": "Espagnol 487"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b110000539%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b110000539\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 33</a>",
                "text": "Grec 33"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b110000539%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b110000539\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 33</a>",
                "text": "Grec 33"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b110000539%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b110000539\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 33</a>",
                "text": "Grec 33"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10037004s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10037004s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 11546</a>",
                "text": "Bible glos\u00e9e, incompl\u00e8te. Biblia sacra glossata, pars. Vetus Testamentum [Isaias - Lamentationes]."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b107224152%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b107224152\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 2945</a>",
                "text": "Grec 2945"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525025038%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1289"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525025038\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 15158</a>",
                "text": "Catonis disticha."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9066721d%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9066721d\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12957</a>",
                "text": "Miscellanea"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52514218s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52514218s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-84</a>",
                "text": "Postilles sur la Bible, en latin"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52514218s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52514218s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-84</a>",
                "text": "Postilles sur la Bible, en latin"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90672158%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1447"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90672158\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17487</a>",
                "text": "Johannes de Gersonno , Collectarium super Magnificat (1-167), Opuscula varia (167v-272)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8426290k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8426290k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12132</a>",
                "text": "Hilarius Pictaviensis (Saint Hilaire de Poitiers),De trinitate et De synodis (De la Trinit\u00e9 et Des Synodes)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9067822g%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9067822g\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16867</a>",
                "text": "Petrus Chrysologus, Sermones [Collection f\u00e9licienne des sermons de Pierre Chrysologue, comprenant des sermons attribu\u00e9s \u00e0 Chromace d'Aquil\u00e9e]."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9067822g%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9067822g\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16867</a>",
                "text": "Petrus Chrysologus, Sermones [Collection f\u00e9licienne des sermons de Pierre Chrysologue, comprenant des sermons attribu\u00e9s \u00e0 Chromace d'Aquil\u00e9e]."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105467809%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105467809\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 11738</a>",
                "text": "Eusebius Caesariensis, Historia ecclesiastica, interprete Rufino Aquileiense"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90677862%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90677862\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 2138</a>",
                "text": "Iohannes Cassianus, Conlationes."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9065885c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9065885c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16088</a>",
                "text": "Aristoteles"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525147874%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "15440131"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525147874\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Chapp\u00e9e 12, 46</a>",
                "text": "64 n\u00b0 pour 68 pi\u00e8ces. Bretagne. Bail \u00e0 convenant du lieu appel\u00e9 le \"Rosiou creux\", consenti par Jean de Qu\u00e9len \u00e0 Louis Barr\u00e9, moyennant un fermage annuel de 17 s."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525013448%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525013448\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Suppl\u00e9ment grec 1189</a>",
                "text": "Suppl\u00e9ment grec 1189"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52512488r%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52512488r\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13414</a>",
                "text": "S. Anselmi monologion, prosologion (27v), meditationes (35), de processione S. Spiritus (36v), de fermento et azymo (51v), de incarnatione Verbi (54v), de corpore Christi (64), contra respondentem pro insipiente (76), de conceptione b. Marie (82), de Assumptione (84v), de similitudinibus (87)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90780511%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90780511\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17363</a>",
                "text": "S. Ambrosius, Epistolae (1-81), Opuscula (81-120v)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10036649m%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1216"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10036649m\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits</a>",
                "text": "Collection de 68 chartes de l'abbaye de Vaudieu (dioc\u00e8se de Li\u00e8ge). Pi\u00e8ce 02. Charte"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9058169h%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9058169h\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 2452</a>",
                "text": "Fran\u00e7ais 2452"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525147696%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "14770228"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525147696\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Chapp\u00e9e 12, 25</a>",
                "text": "64 n\u00b0 pour 68 pi\u00e8ces. Bretagne. Aveu rendu par Jean Tirel et Guyenne, sa femme, \u00e0 Guy XIV, comte de Laval et sire de Vitr\u00e9, pour des maisons et des pi\u00e8ces de terre sises en la banlieue dudit Vitr\u00e9."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b11004483f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b11004483f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 3019</a>",
                "text": "Grec 3019"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52510564t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52510564t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 1134</a>",
                "text": "Laurent d' Orl\u00e9ans,\u00a0Somme le roi, Miroir du monde (fragment), Doctrine du coeur, Guillaume de Tignonville, Dits moraux des philosophes"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105507721%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105507721\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 2137</a>",
                "text": "Latin 2137"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525147679%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "14340930"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525147679\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Chapp\u00e9e 12, 23</a>",
                "text": "64 n\u00b0 pour 68 pi\u00e8ces. Bretagne. Aveu rendu par Jean Gueguen \u00e0 Yvon de Quelen pour des terres sises en la seigneurie de Quistinic."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105484440%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1352"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105484440\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. H\u00e9breu 684</a>",
                "text": "Mo\u00efse Ma\u00efmonide. Dal\u0101lat\u0308 al-h\u0323\u0101\u02ber\u012bn (h\u00e9breu). \u202b \u05de\u05d5\u05e8\u05d4 \u05e0\u05d1\u05d5\u05db\u05d9\u05dd"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90666212%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90666212\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 18353</a>",
                "text": "Latin 18353"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100370057%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100370057\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 11547</a>",
                "text": "Bible glos\u00e9e, incompl\u00e8te. Biblia sacra glossata, pars. Vetus et novum Testamentum [Job, Actus apostolorum, Epistulae Jacobi, Petri, Johannis et Judae, Apocalypsis]."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525147946%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "15550121"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525147946\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Chapp\u00e9e 12, 52</a>",
                "text": "64 n\u00b0 pour 68 pi\u00e8ces. Bretagne. Bail \u00e0 convenant d'un \u00e9tage sis \u00e0 Kerieuff, consenti par demoiselle Catherine de Kergr\u00e9e \u00e0 Pierre Le Bald, moyennant un fermage annuel d'une ren\u00e9e de froment et de 2 chapons."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b107229886%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b107229886\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 2911</a>",
                "text": "Grec 2911"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10721798h%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10721798h\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1740</a>",
                "text": "Grec 1740"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90666479%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90666479\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 14562</a>",
                "text": "Petrus de Alvernia, Quodlibeta. -- Godefridus de Fontibus, Quodlibeta. -- Nicolas de Gorran, In VII epistolas canonicas expositio. -- Super Cantica. -- Johannes de Monciaco, Sermones."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10550784b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10550784b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17334</a>",
                "text": "Pontificale Suessionense"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100344226%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100344226\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 8892</a>",
                "text": "Evangeliarium ad usum capellae regiae Parisiensis, dit Premier Evang\u00e9liaire de la Sainte-Chapelle"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100344226%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100344226\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 8892</a>",
                "text": "Evangeliarium ad usum capellae regiae Parisiensis, dit Premier Evang\u00e9liaire de la Sainte-Chapelle"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10544379q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10544379q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16702</a>",
                "text": "Latin 16702"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10544379q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10544379q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16702</a>",
                "text": "Latin 16702"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100370000%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100370000\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 11543</a>",
                "text": "Bible glos\u00e9e, incompl\u00e8te. Biblia sacra glossata, pars. Vetus Testamentum [Genesis - Exodus]."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100370000%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100370000\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 11543</a>",
                "text": "Bible glos\u00e9e, incompl\u00e8te. Biblia sacra glossata, pars. Vetus Testamentum [Genesis - Exodus]."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90683593%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90683593\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13009</a>",
                "text": "Anicius Manlius Severinus Boethius, De Institutione arithmetica"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52514786p%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "15070422"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52514786p\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Chapp\u00e9e 12, 45</a>",
                "text": "64 n\u00b0 pour 68 pi\u00e8ces. Bretagne. Aveu rendu par Alain Le Saux, \u00e0 Olivier de Qu\u00e9len, pour des terres sises \u00e0 Quistinic."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100369237%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100369237\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 14636</a>",
                "text": "Johannes Boccacius, De Genealogia deorum gentilium"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10544219v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10544219v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 15078</a>",
                "text": "Latin 15078"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9072607t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9072607t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 7930</a>",
                "text": "1.\u00b0 P. Virgilii Maronis eclogae, georgica et aeneis : accedit commentarius. \u2014 2.\u00b0 Ejusdem vita. \u2014 3.\u00b0 Moretum, carmen quod Virgilio tribuitur. \u2014 4.\u00b0 P. Ovidii Nasonis somnium. \u2014 5.\u00b0 Altercatio nani et leporis. \u2014 6.\u00b0 Explicationes quarumdam vocum graecarum. \u2014 7.\u00b0 Fragmentum de talento."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52506839q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52506839q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-702</a>",
                "text": "Aristote : \u00ab Methaphisica \u00bb"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10033379p%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10033379p\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 14571</a>",
                "text": "Durandus de Sancto Porciano , Secunda lectura super quantum Sententiarum."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52511234s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52511234s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 18026</a>",
                "text": "Heures. - Vers fran\u00e7ais sur sainte Catherine (219) et sur sainte Marguerite (225). -"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52511234s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52511234s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 18026</a>",
                "text": "Heures. - Vers fran\u00e7ais sur sainte Catherine (219) et sur sainte Marguerite (225). -"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105432432%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105432432\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13875</a>",
                "text": "Coutumes de Cluny, et ordinaire liturgique."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105513148%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105513148\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1447</a>",
                "text": "NAL 1447"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105513148%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105513148\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1447</a>",
                "text": "NAL 1447"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10033041q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10033041q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17743</a>",
                "text": "Obituarium sancti Martini de Campis et varia ad usum eiusdem."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10029583x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10029583x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16210</a>",
                "text": "Guillelmus de Sancto-Clodoaldo, Tabule Almamach Planetarum"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9061981t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9061981t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 20040</a>",
                "text": "Vie des P\u00e8res en vers ; Passion de J\u00e9sus-Christ ; Quinze signes du jugement dernier ; Roman des sept sages de Rome, Version A ; Fragment de Comput (chap. \u00ab des Bisssextes \u00bb, \u00e9d. Meyer 1883, p. 108-109) ; Henri, Po\u00e8me moral sur la cit\u00e9 divine et les sept p\u00e9ch\u00e9s capitaux ; Chastie Musart ; Complexions et temp\u00e9raments (texte sur les quatre humeurs : sang, flemme, colere noire, melancolie) ; Recettes m\u00e9dicales introduites par un fragment en fran\u00e7ais de la Lettre d'Aristote \u00e0 Alexandre (Version f3d de Zamuner 2007) ; Autre texte sur les quatre humeurs ; Sermon en fran\u00e7ais"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105450218%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105450218\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 5361</a>",
                "text": "Latin 5361"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10032191t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10032191t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1478</a>",
                "text": "La Consolation de la philosophie de Bo\u00e8ce, suivie de trait\u00e9s de dialectique."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52509149h%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52509149h\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-584</a>",
                "text": "\u00ab Explanatio sancti Iheronimi presbiteri super Iezechielem prophetam \u00bb"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10033708v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10033708v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Espagnol 7</a>",
                "text": "\"Lo libre de Seneca de les epistoles que el trames a Lucill, transladades de lati en frances e puys de frances en cathala\", en catalan"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52000473q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52000473q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-744</a>",
                "text": "\u00ab Liber de regimine principum, editus a fratre Egidio Romano, ordinis fratrum heremitarum sancti Augustini \u00bb"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9068487r%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9068487r\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17901</a>",
                "text": "Marcus Annaeus Lucanus, Pharsalia"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100345231%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1213"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100345231\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16200</a>",
                "text": "Ptolomeus, Almagestum, transl. a Gerardo Cremonense"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52000459k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52000459k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 15897</a>",
                "text": "Pierre Plaou, sur les Sentences."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10720896n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10720896n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16647</a>",
                "text": "Euclides, Geometria Libri X-XV. -- Ps. Jordanus, Liber de triangulis datis"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9067864t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9067864t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 14428</a>",
                "text": "Glossae in Proverbia"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52514783b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "14961203"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52514783b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Chapp\u00e9e 12, 42</a>",
                "text": "64 n\u00b0 pour 68 pi\u00e8ces. Bretagne. Vente faite par Jean Martin \u00e0 Ren\u00e9 Gascher, de la moiti\u00e9 du domaine de la Courbeti\u00e8re, moyennant une somme de 160 l."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105510898%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105510898\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 15170</a>",
                "text": "Latin 15170"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b107227908%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b107227908\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Grec 2040</a>",
                "text": "Grec 2040"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10539526g%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10539526g\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 328</a>",
                "text": "Evangelia, pars."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b55005726k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b55005726k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-161</a>",
                "text": "Liber evangeliorum ad usum Parisiensem [Evang\u00e9liaire \u00e0 l'usage de Paris]."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10545846c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10545846c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13908</a>",
                "text": "Latin 13908"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9076884j%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9076884j\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13023</a>",
                "text": "Priscianus Caesariensis, Liber de XII versibus."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90613914%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90613914\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 14939</a>",
                "text": "Miroir du monde"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90613914%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90613914\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 14939</a>",
                "text": "Miroir du monde"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100359195%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1622"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100359195\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 9241</a>",
                "text": "Collection de 95 [sic: 100] pi\u00e8ces, la plupart scell\u00e9es, tir\u00e9es des archives de la maison de Grignan. Latin 9241"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b11004481j%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b11004481j\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Suppl\u00e9ment grec 913</a>",
                "text": "Suppl\u00e9ment grec 913"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b103156877%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b103156877\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Suppl\u00e9ment grec 1351</a>",
                "text": "Fragments de manuscrits."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b84525491%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b84525491\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 1052</a>",
                "text": "Br\u00e9viaire de Paris dit Br\u00e9viaire dit de Charles V [Breviarium ad usum Ecclesiae Parisiensis]."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b84525491%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b84525491\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 1052</a>",
                "text": "Br\u00e9viaire de Paris dit Br\u00e9viaire dit de Charles V [Breviarium ad usum Ecclesiae Parisiensis]."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100372787%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100372787\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Italien 2085</a>",
                "text": "Dante, La divina commedia"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90684796%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90684796\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17846</a>",
                "text": "Guido de Cauliaco , Collectarium in parte chirurgicali medicinae ."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52500670h%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52500670h\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. italien 820</a>",
                "text": "Altro esemplare del Cod. 730, aggiuntavi la vita di Cola di Rienzo."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525137296%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1277"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525137296\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 9230</a>",
                "text": "Collection de 96 pi\u00e8ces relatives au Poitou."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525137296%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1277"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525137296\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 9230</a>",
                "text": "Collection de 96 pi\u00e8ces relatives au Poitou."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10722001b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1397"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10722001b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 6069H</a>",
                "text": "Francisci Petrarchae, Po\u00ebtae laureati, liber de casibus virorum illustrium."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100223238%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100223238\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Smith-Lesou\u00ebf 28</a>",
                "text": "Horae (fragments enlumin\u00e9s)"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100223238%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100223238\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Smith-Lesou\u00ebf 28</a>",
                "text": "Horae (fragments enlumin\u00e9s)"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10077206p%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1375"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10077206p\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 9749</a>",
                "text": "Val\u00e8re-Maxime, Facta et Dicta memorabilia, traduction fran\u00e7aise de Simon de Hesdin (Livres I-IV)"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10544218d%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10544218d\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 14624</a>",
                "text": "Chronica Eusebii, Hieronymi, Prosperi, Sigeberti et Continuatio Belvacensis."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10542290f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10542290f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 11960</a>",
                "text": "Evangelia"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10542290f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10542290f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 11960</a>",
                "text": "Evangelia"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90661391%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90661391\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12148</a>",
                "text": "Iulianus Aeclanensis, Tractatus prophetarum Osee, Iohel et Amos"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525150312%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525150312\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1789</a>",
                "text": "Collectanea medica."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b84557828%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b84557828\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 20118</a>",
                "text": "Justinianus, Digeste vielle, traduction fran\u00e7aise."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90660492%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90660492\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16291</a>",
                "text": "Odo Astensis, Expositio in Psalmos."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10721701n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10721701n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1702</a>",
                "text": "Grec 1702"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10542364c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10542364c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13765</a>",
                "text": "Latin 13765"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8571106c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8571106c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 9430</a>",
                "text": "\u00ab Inventoire des livres du roy Charles [VI],... estans en sa librarie du Louvre... \u00bb (1413)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100330408%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100330408\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17338</a>",
                "text": "Ordinarium ad usum monasterii Cluniacensis."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100330408%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100330408\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17338</a>",
                "text": "Ordinarium ad usum monasterii Cluniacensis."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525147711%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "14590806"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525147711\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Chapp\u00e9e 12, 27</a>",
                "text": "64 n\u00b0 pour 68 pi\u00e8ces. Bretagne. R\u00e9pit de 9 ans accord\u00e9 par Guy Drouet, pr\u00eatre \u00e0 demoiselle Anne Pezat, femme de Roland de Lescouet, pour le remboursement de 50 \u00e9cus, ledit cr\u00e9ancier renon\u00e7ant \u00e0 percevoir une rente de 6 l. p., assign\u00e9e sur le fief de Huche-Poche, en la paroisse de Piac\u00e9 \u00e0 laquelle la d\u00e9bitrice s'\u00e9tait oblig\u00e9e, en case de non-paiement, lors de l'\u00e9ch\u00e9ance."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9068303q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9068303q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 10251</a>",
                "text": "Latin 10251"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10035832g%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10035832g\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16689</a>",
                "text": "Quintus Horatius Flaccus, Opera."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90071959%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90071959\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Fran\u00e7ais 1640</a>",
                "text": "S\u00e9n\u00e8que, Hercule furieux , traduction fran\u00e7aise en vers, anonyme"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9078004c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9078004c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12006</a>",
                "text": "Ivo II Carnotensis, Expositio in Psalmos."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105513309%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105513309\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1436</a>",
                "text": "NAL 1436"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52512219j%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52512219j\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-322</a>",
                "text": "\u0152uvres de Hugues de Saint-Victor"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52509183g%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52509183g\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 6557</a>",
                "text": "anonymi tractatus de elementis eorumque mixtione : praefixus ad Matthaeum Dandulum prologus."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b107236924%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b107236924\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 2099</a>",
                "text": "Grec 2099"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10026508t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1517"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10026508t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 5750</a>",
                "text": "Sacre, couronnement et entr\u00e9e de Claude de France"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10723105v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10723105v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 14955</a>",
                "text": "Sermons."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525089763%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525089763\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Fran\u00e7ais 1770</a>",
                "text": "Fran\u00e7ais 1770"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52505439v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52505439v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17869</a>",
                "text": "Haly Abenragel, De judiciis astrologiae."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105093991%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105093991\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 2700</a>",
                "text": "Fran\u00e7ais 2700"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9067845g%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9067845g\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16102</a>",
                "text": "Thomas de Aquino"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b550133096%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b550133096\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-2988</a>",
                "text": "Guillaume de Lorris et Jean de Meung : \u00ab Ci commence le Rouman de la Rose \u00bb"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b550133096%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b550133096\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-2988</a>",
                "text": "Guillaume de Lorris et Jean de Meung : \u00ab Ci commence le Rouman de la Rose \u00bb"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52514788k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "15480718"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52514788k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Chapp\u00e9e 12, 47</a>",
                "text": "64 n\u00b0 pour 68 pi\u00e8ces. Bretagne. Bail \u00e0 convenant d'un \u00e9tage sis \u00e0 Landr\u00e9varzec, consenti par Fran\u00e7ois de Qu\u00e9len \u00e0 Paul Daniel, de Kergroas, moyennant un fermage annuel de 75 s."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52514788k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "15480718"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52514788k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Chapp\u00e9e 12, 47</a>",
                "text": "64 n\u00b0 pour 68 pi\u00e8ces. Bretagne. Bail \u00e0 convenant d'un \u00e9tage sis \u00e0 Landr\u00e9varzec, consenti par Fran\u00e7ois de Qu\u00e9len \u00e0 Paul Daniel, de Kergroas, moyennant un fermage annuel de 75 s."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10721799z%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10721799z\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1237</a>",
                "text": "Grec 1237"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105446322%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105446322\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17177</a>",
                "text": "Latin 17177"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10086032b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10086032b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Smith-Lesou\u00ebf 38</a>",
                "text": "Horae"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52515246g%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52515246g\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 4664</a>",
                "text": "responsorum civilium liber unus : authore Joanne Sayvio, supremae curiae Divioneae praeside"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105442224%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105442224\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16235</a>",
                "text": "Publius Terentius Afer, Andria ; Eunuchus ; Heautontimorumenos ; Adelphoe ; Hecyra ; Phormio ; cum scholiis Aeli Donati et Eugraphi commentariis"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9076749r%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9076749r\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 9996</a>",
                "text": "Registre de la s\u00e9n\u00e9chauss\u00e9e de Carcassonne, contenant principalement des lettres de saint Louis et de Philippe le Hardi."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10551326k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10551326k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 11962</a>",
                "text": "Evangelia (pars II)"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10551326k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10551326k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 11962</a>",
                "text": "Evangelia (pars II)"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9000761d%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1530"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9000761d\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Clairambault 331</a>",
                "text": "Documents originaux et copies, m\u00e9moires et extraits tir\u00e9s de la Biblioth\u00e8que du Roi, fonds de B\u00e9thune, Brienne, etc., pour servir aux \u00e9tudes d'histoire du Dauphin sous la direction de Bossuet, et concernant les r\u00e8gnes de Fran\u00e7ois Ier \u00e0 Henri III, avec une suite de Henri IV \u00e0 Louis XIV (1610-1710). XX R\u00e8gne de Fran\u00e7ois Ier (suite). \u2014 1530, janvier-mars."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10723378v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10723378v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Grec 2453</a>",
                "text": "Claude Ptol\u00e9m\u00e9e, Harmoniques ."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10546772s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10546772s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12957</a>",
                "text": "Miscellanea"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10032696z%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10032696z\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1462</a>",
                "text": "Commentaires sur les livres des Paralipom\u00e8nes, de Judith et d'Esther."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10224706j%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1460"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10224706j\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale et universitaire de Strasbourg. Ms.0.027</a>",
                "text": "Manuscrits de la Biblioth\u00e8que nationale et universitaire de Strasbourg. Manuscrits latins. S. Gregorii liber pastoralis et S. Augustini enchiridion de fide, etc."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9066112c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "850"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9066112c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 3784</a>",
                "text": "Latin 3784"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105452859%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105452859\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13336</a>",
                "text": "Latin 13336"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b107238042%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b107238042\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1615</a>",
                "text": "Grec 1615"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105420770%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105420770\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 2825</a>",
                "text": "Latin 2825"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b84900936%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b84900936\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 7475</a>",
                "text": "Johannes de Sacrobosco,Compotus ; Anonymi tractatus de compositione et usu quadrantis ; Alexander de Villa Dei, Carmen de algorismo ; Johannes de Sacrobosco, Tractatus de sphaera ; Versus pro festis sciendis, sive inveniendis ; Ludi arithmetici ; Arnoldus Saxo, De virtutibus gemmarum ; Albertus Magnus, Tractatus de mineralibus, libris quinque"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52503983f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52503983f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 7306</a>",
                "text": "1.\u00b0 Claudii Ptolemaei centiloquium. \u2014 2.\u00b0 Ejusdem significationes. \u2014 3.\u00b0 Excerpta ex Hermetis libro de accidentibus. \u2014 4.\u00b0 Practica astrolabii. \u2014 5.\u00b0 Abraham, Judaei, liber de electionibus. \u2014 6.\u00b0 Messahallach liber de solis et lunae proprietatibus. \u2014 7.\u00b0 Za\u00eblis praecepta de astrologia judiciaria. \u2014 8.\u00b0 Ejusdem interrogationes. \u2014 9.\u00b0 Excerpta \u00e8 libris Haly, filii Abenragel, de judiciis astrorum. \u2014 10.\u00b0 Joannis Hispalensis isagoge astrologica. \u2014 11.\u00b0 Ejusdem quadripartitum. \u2014 12.\u00b0 Messahallach liber de interrogationibus."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52503983f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52503983f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 7306</a>",
                "text": "1.\u00b0 Claudii Ptolemaei centiloquium. \u2014 2.\u00b0 Ejusdem significationes. \u2014 3.\u00b0 Excerpta ex Hermetis libro de accidentibus. \u2014 4.\u00b0 Practica astrolabii. \u2014 5.\u00b0 Abraham, Judaei, liber de electionibus. \u2014 6.\u00b0 Messahallach liber de solis et lunae proprietatibus. \u2014 7.\u00b0 Za\u00eblis praecepta de astrologia judiciaria. \u2014 8.\u00b0 Ejusdem interrogationes. \u2014 9.\u00b0 Excerpta \u00e8 libris Haly, filii Abenragel, de judiciis astrorum. \u2014 10.\u00b0 Joannis Hispalensis isagoge astrologica. \u2014 11.\u00b0 Ejusdem quadripartitum. \u2014 12.\u00b0 Messahallach liber de interrogationibus."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b110046010%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b110046010\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Suppl\u00e9ment grec 1243</a>",
                "text": "Fragments de manuscrits."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10032378w%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10032378w\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1498</a>",
                "text": "Chartularium Cluniacense [dit \u00ab Cartulaire B \u00bb de l'abbaye de Cluny]."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b11000069d%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b11000069d\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Suppl\u00e9ment grec 771</a>",
                "text": "Suppl\u00e9ment grec 771"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105461786%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105461786\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 15628</a>",
                "text": "Opera S. Clementis."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52514793r%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "15510528"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52514793r\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Chapp\u00e9e 12, 51</a>",
                "text": "64 n\u00b0 pour 68 pi\u00e8ces. Bretagne. Bail \u00e0 convenant d'un \u00e9tage sis \u00e0 Kerieuff, consenti par Philippe du Quelenec \u00e0 Geoffroy David, moyennant un fermage annuel de 2 ren\u00e9es de froment et 3 s. 4 d."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105461769%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105461769\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 15392</a>",
                "text": "Collectio canonum Anselmo dicata."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525147785%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "14800513"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525147785\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Chapp\u00e9e 12, 35</a>",
                "text": "64 n\u00b0 pour 68 pi\u00e8ces. Bretagne. Aveu rendu par Guillaume de la Fontaine, \u00e0 Guy XIV, comte de Laval, pour des terres sises \u00e0 Ch\u00e2teaubourg."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10543440g%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10543440g\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16291</a>",
                "text": "Odo Astensis, Expositio in Psalmos."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90683615%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90683615\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 12420</a>",
                "text": "Sermones diversi."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10723400r%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10723400r\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Grec 1989</a>",
                "text": "Grec 1989"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10540990d%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10540990d\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 2403</a>",
                "text": "Paschasius Radbertus, Expositio in Evangelium Matthaei."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9078009f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9078009f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 13030</a>",
                "text": "Papias, Vocabularium."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9078009f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9078009f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 13030</a>",
                "text": "Papias, Vocabularium."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10032181d%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10032181d\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1455</a>",
                "text": "Saint Ildefonse. \u00c9crits de lui et d'autres auteurs eccl\u00e9siastiques, relatifs pour la plupart \u00e0 la sainte Vierge ou \u00e0 la virginit\u00e9."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52506005n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52506005n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Fran\u00e7ais 9589</a>",
                "text": "Vie de J\u00e9sus-Christ, en prose."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9066077c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9066077c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16646</a>",
                "text": "Euclides,Geometria, cum commentario Hermanni"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10724004c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1354"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10724004c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1129</a>",
                "text": "Grec 1129"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525016145%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525016145\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 2362</a>",
                "text": "Dicts sybillins par personnages"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52504522b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52504522b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17813</a>",
                "text": "Commentarii super Aristotelem [dont: Isagoge (1-16v), Categoriae decem (19bis-54v)]."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105467737%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105467737\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13764</a>",
                "text": "Latin 13764"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10551312c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10551312c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 18300</a>",
                "text": "Vitae sanctorum"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10551322s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10551322s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16869</a>",
                "text": "Gregorius I, Moralia in Iob (lib. X-XXII)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10551322s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10551322s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16869</a>",
                "text": "Gregorius I, Moralia in Iob (lib. X-XXII)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10551322s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10551322s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16869</a>",
                "text": "Gregorius I, Moralia in Iob (lib. X-XXII)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9076782c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9076782c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13957\u00a0</a>",
                "text": "Miscellanea dialectica, grammatica et theologica"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10722015j%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10722015j\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1682</a>",
                "text": "Grec 1682"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9066803t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9066803t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 11884</a>",
                "text": "Latin 11884"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90780793%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90780793\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 14577</a>",
                "text": "Thomas de Argentina, Quartus Sententiarum"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9065998b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9065998b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17177</a>",
                "text": "Latin 17177"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b107212132%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b107212132\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 8124</a>",
                "text": "Francisci Petrarchae Scipias, sive de bello Punico et gestis Scipionis Africani libri novem, carmine hero\u00efco."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100359462%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100359462\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 13232</a>",
                "text": "Missale [fragment : office not\u00e9 de la F\u00eate-Dieu]."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10542211k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10542211k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 9345</a>",
                "text": "Horace (2), Perse (95), Juv\u00e9nal (150v) et T\u00e9rence (163v)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b84901583%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b84901583\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAF 3431</a>",
                "text": "Feuillet d'une demi-Bible en fran\u00e7ais ayant appartenu \u00e0 Jean de Berry"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52515247x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52515247x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 10240</a>",
                "text": "Trait\u00e9s sur la conservation de la sant\u00e9. Latin et allemand."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8426780x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8426780x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 11505</a>",
                "text": "Bible. Biblia, pars II (Bible, vol. 2)"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b107234016%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b107234016\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1791</a>",
                "text": "Grec 1791"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10548486j%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10548486j\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17427</a>",
                "text": "Gregorius I, Homiliae in Hiezechihelem"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10506571b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10506571b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 9081</a>",
                "text": "Guillaume de Tyr , Histoire des Croisades ; traduction fran\u00e7aise en XXII livres."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10506571b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10506571b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 9081</a>",
                "text": "Guillaume de Tyr , Histoire des Croisades ; traduction fran\u00e7aise en XXII livres."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9072589b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9072589b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12600</a>",
                "text": "Latin 12600"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10541987g%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "850"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10541987g\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 3784</a>",
                "text": "Latin 3784"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105434482%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105434482\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1496</a>",
                "text": "Vies et opuscules de divers abb\u00e9s de Cluni."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525113290%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525113290\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 14587</a>",
                "text": "Homeliae"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10032975t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10032975t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16702</a>",
                "text": "Latin 16702"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10032975t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10032975t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16702</a>",
                "text": "Latin 16702"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105510987%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105510987\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 18353</a>",
                "text": "Latin 18353"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10543441x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10543441x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17228</a>",
                "text": "Evangelia (pars)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8458136w%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8458136w\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-2247 r\u00e9serve</a>",
                "text": "Saint Gr\u00e9goire, Hom\u00e9lies, et Hugues de Saint-Victor, Trait\u00e9 sur l'\u00e2me, traduction de Pierre de Hangest."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8458136w%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8458136w\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-2247 r\u00e9serve</a>",
                "text": "Saint Gr\u00e9goire, Hom\u00e9lies, et Hugues de Saint-Victor, Trait\u00e9 sur l'\u00e2me, traduction de Pierre de Hangest."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105484836%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105484836\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12404</a>",
                "text": "Latin 12404"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105484836%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105484836\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12404</a>",
                "text": "Latin 12404"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10723404j%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1289"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10723404j\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1715</a>",
                "text": "Grec 1715"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105510913%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105510913\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1456</a>",
                "text": "J\u00e9r\u00f4me (Saint). Commentaire abr\u00e9g\u00e9 sur les psaumes, par saint J\u00e9r\u00f4me."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8452764d%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "850"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8452764d\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 11955</a>",
                "text": "Evangelia Matthei et Marci (pars) [dits Evangiles pourpr\u00e9s, incomplets]."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10034484k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10034484k\" target=\"_blank\">. Latin 17364</a>",
                "text": "S. Johannes Chrysostomus, Homiliae in Mattheum (1-114v), Dialogi (114v-144v)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b107234893%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b107234893\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1380</a>",
                "text": "Grec 1380"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10550787p%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10550787p\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1461</a>",
                "text": "Hrabanus Maurus, Commentarium in Ecclesiasticum"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52510690n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52510690n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 16694</a>",
                "text": "Statii Thebais."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10543443t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10543443t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17275</a>",
                "text": "Haimo Autissiodorensis, Enarratio in Cantica Canticorum"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105446379%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105446379\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 5594</a>",
                "text": "Latin 5594"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10723406f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1485"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10723406f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1993</a>",
                "text": "Grec 1993"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10722894f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10722894f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1762</a>",
                "text": "Grec 1762"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9063633b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9063633b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 25528</a>",
                "text": "Il Filostrato, de Boccace , traduit par Louis de Beauvau, [ Le Roman de Troyle ] ."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52503698z%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52503698z\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. NAL 1684</a>",
                "text": "Chronicon regum Aragonum, auctore Petro Marfilo, monacho S. Joannis Pinnatensis."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9066693j%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9066693j\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12139</a>",
                "text": "Latin 12139"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10036226x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "850"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10036226x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13347</a>",
                "text": "Latin 13347"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52504622q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52504622q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. italien 906</a>",
                "text": "Volgarizzamento del De consolatione philosophiae di Boezio : \u00e8 preceduta dal Sonetto che comincia: \" Sempre si dice che uno fa male a cento \"; e seguito da un componimento in 50 stanze, ciascuna di 12 endecasillabi, che rima: AB. AB. AB. AB. AB. CC. - Com.; \" Aprite gli occhi uostri o cristiani \": Fin.; \" E seguiro de l alto deo le norme \"."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525080935%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525080935\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Fran\u00e7ais 3957</a>",
                "text": "Registre des actes relatifs \u00e0 la constitution et \u00e0 l'administration du douaire de la reine \u00c9lisabeth d'Autriche, veuve de Charles IX, roi de France, du mois de novembre 1570 au 16 d\u00e9cembre 1578."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b84229752%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b84229752\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12053</a>",
                "text": "Missale [avec notation en neumes]."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b84229752%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b84229752\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12053</a>",
                "text": "Missale [avec notation en neumes]."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b84229752%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b84229752\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12053</a>",
                "text": "Missale [avec notation en neumes]."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b84229752%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b84229752\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12053</a>",
                "text": "Missale [avec notation en neumes]."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105484764%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105484764\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 8674</a>",
                "text": "1.\u00b0 Remigii , Autissiodorensis, commentarius in Marciani Capellae satyricon. \u2014 2.\u00b0 Prisciani liber ad Symmachum de figuris et nominibus numerorum. \u2014 3.\u00b0 Alcuini versus ad Samu\u00eblem, Senonensem Episcopum. \u2014 4.\u00b0 Versus alii de Sanctorum laudibus."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9066053z%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9066053z\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 9593</a>",
                "text": "\"Summa magistri Petri, cantoris Parisiensis, de sacramentis legalibus\"."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b84429175%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b84429175\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16747</a>",
                "text": "Bible."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10722888t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10722888t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1568</a>",
                "text": "Grec 1568"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10551090n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10551090n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 10292</a>",
                "text": "Isidorus Hispalensis, Etymologiarum libri I-XX (incompl.)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52511563q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52511563q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-670 r\u00e9serve</a>",
                "text": "\u00ab Benedicti Aretini de belo (sic) a christianis contra barbaros gesto pro Christi sepulchro ac Judea recuperandis liber \u00bb"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10535160j%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10535160j\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 6067</a>",
                "text": "Guillaume Caoursin, Gestorum Rhodie obsidionis commentarii, Oratio de morte magni Turci, De casu regis Zizimi"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10539943g%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10539943g\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 1970</a>",
                "text": "Latin 1970"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10547741f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10547741f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13009</a>",
                "text": "Anicius Manlius Severinus Boethius, De Institutione arithmetica"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10547741f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10547741f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13009</a>",
                "text": "Anicius Manlius Severinus Boethius, De Institutione arithmetica"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10542074n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10542074n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 2425</a>",
                "text": "Latin 2425"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b7100723j%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b7100723j\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-1186 r\u00e9serve</a>",
                "text": "Psalterium [psautier latin dit de saint Louis et de Blanche de Castille]"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52513239q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52513239q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1875</a>",
                "text": "Anonymi de visitatione infirmorum libri II et sermones V."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10032113d%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10032113d\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 2253</a>",
                "text": "Isidorus (pseudo), Collection canonique, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e de la Notice des cit\u00e9s de la Gaule, suivie de la derni\u00e8re partie du \" Liber pontificalis. \""
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b550130861%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b550130861\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 10421</a>",
                "text": "Calendarium ad usum ecclesiae Pragensis. -- Registrum Epistolarum et Evangeliorum de tempore et de sanctis per circulum anni. -- Summarium biblicum. -- Prefatio Hieronymi super Psalterium\u00a0;\u00a0Prologi ; Argumenta (f. 1r-32v).Biblia Latina\u00a0(f. 33r-659v)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10551319h%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10551319h\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1498</a>",
                "text": "Chartularium Cluniacense [dit \u00ab Cartulaire B \u00bb de l'abbaye de Cluny]."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52512472n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52512472n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAF 4804</a>",
                "text": "Com\u00e9dies de T\u00c9RENCE, traduction fran\u00e7aise par Guillaume RIPPE, du Mans, notaire et secr\u00e9taire du roi Louis XI. (1466)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b11004472k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b11004472k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Suppl\u00e9ment grec 1120</a>",
                "text": "Suppl\u00e9ment grec 1120"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10551329x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10551329x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17872</a>",
                "text": "[Recueil composite]."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10546778g%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10546778g\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 7188</a>",
                "text": "Latin 7188"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10546366n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10546366n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France, D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1493</a>",
                "text": "Gr\u00e9goire de Tours. Trait\u00e9s sur la Gloire des martyrs, les Vies des p\u00e8res et la Gloire des confesseurs."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10546366n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10546366n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France, D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1493</a>",
                "text": "Gr\u00e9goire de Tours. Trait\u00e9s sur la Gloire des martyrs, les Vies des p\u00e8res et la Gloire des confesseurs."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbpt6k1281721r%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_bpt6k1281721r\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 9455</a>",
                "text": "\u00c9vang\u00e9liaire, \u00e0 l'usage de la Sainte-Chapelle, dit Deuxi\u00e8me Evang\u00e9liaire de la Sainte-Chapelle"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100352684%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100352684\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16290</a>",
                "text": "Postille super Pentateucum. -- Imago mundi."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105463673%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105463673\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 2059</a>",
                "text": "Publio Vergilius Maro, Aeneis, cum glossa Servii"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10546788w%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "850"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10546788w\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13347</a>",
                "text": "Latin 13347"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9066144b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9066144b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12268</a>",
                "text": "Isidorus Hispalensis, Sententiae \u2013 Quodvultdeus, De quattuor virtutibus caritatis \u2013 Alcuinus Eboracensis, Epistola \u2013 Hieronymus Stridonius, Commentarii in Ecclesiasten \u2013 Libellus de Caesaribus"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b110047663%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b110047663\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Suppl\u00e9ment grec 195</a>",
                "text": "Suppl\u00e9ment grec 195"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8452543j%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8452543j\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 11504</a>",
                "text": "Bible. Biblia, pars I (Bible, vol. 1)"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105423344%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1290"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105423344\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. H\u00e9breu 370</a>",
                "text": "Mo\u00efse ben Jacob de Coucy. Seper mis\u0323wwt gadwl"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b107218068%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b107218068\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 132</a>",
                "text": "Grec 132"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525006961%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525006961\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Fran\u00e7ais 5103</a>",
                "text": "\u00ab Ce sont les jouxtes qui furent faictes \u00e0 Paris, \u00e0 l'entr\u00e9e de la royne Marie d'Angletterre \u00bb, du 13 au 23 novembre 1514."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100889797%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100889797\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAF 1880</a>",
                "text": "Marco Polo, Devisement du monde , traduction fran\u00e7aise"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10539997b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1303"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10539997b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. H\u00e9breu 44</a>",
                "text": "Bible. A.T. Pentateuque-Hapt\u0323arah-Megill\u00f4t (h\u00e9breu)"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10539997b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1303"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10539997b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. H\u00e9breu 44</a>",
                "text": "Bible. A.T. Pentateuque-Hapt\u0323arah-Megill\u00f4t (h\u00e9breu)"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10509414v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10509414v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 2294</a>",
                "text": "Biblia, Vetus Testamentum, excerpta"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52509695p%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52509695p\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Fran\u00e7ais 11203</a>",
                "text": "Num\u00e9risation effectu\u00e9e \u00e0 partir d'un document original."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10546494c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10546494c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1630</a>",
                "text": "NAL 1630"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525140219%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525140219\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16085</a>",
                "text": "Aristot. physica et metaph. (62), nove translationis"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b107236907%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b107236907\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 2111</a>",
                "text": "Grec 2111"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10546790q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10546790q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 14465</a>",
                "text": "Ambrosius Mediolanensis, In Psalmos ; De lapsu virginis consecrate. -- Ostensio sanctorum septem dormientium. -- Gaufridus Monemutensis, De dictis Merlini. -- Causa prophetationis Merlini vel modus agnitionis ejus et generationis ejusdem."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b11005086m%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b11005086m\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 2976</a>",
                "text": "Grec 2976"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10722885g%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10722885g\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1143</a>",
                "text": "Grec 1143"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9065840s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1182"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9065840s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16729</a>",
                "text": "Rupert de Deutz , De trinitate , 22-42."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9065840s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1182"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9065840s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16729</a>",
                "text": "Rupert de Deutz , De trinitate , 22-42."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10038906f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10038906f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1496</a>",
                "text": "Vies et opuscules de divers abb\u00e9s de Cluni."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8455786x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1375"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8455786x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 9749</a>",
                "text": "Val\u00e8re-Maxime, Facta et Dicta memorabilia, traduction fran\u00e7aise de Simon de Hesdin (Livres I-IV)"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8490087g%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8490087g\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13428</a>",
                "text": "Pseudo-Joachim Florensis [Pseudo-Joachim de Flore], Expositio super Jheremiam ; Liber de oneribus prophetarum ; Liber de oneribus provinciarum."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105422892%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105422892\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12148</a>",
                "text": "Iulianus Aeclanensis, Tractatus prophetarum Osee, Iohel et Amos"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52511238k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52511238k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Smith-Lesou\u00ebf 38</a>",
                "text": "Horae"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100326228%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100326228\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 5001</a>",
                "text": "Miscellanea chronicorum"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525094719%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1213"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525094719\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16200</a>",
                "text": "Ptolomeus, Almagestum, transl. a Gerardo Cremonense"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b110000556%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b110000556\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 250</a>",
                "text": "Grec 250"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b110000556%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b110000556\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 250</a>",
                "text": "Grec 250"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105461623%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105461623\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 2664</a>",
                "text": "NAL 2664"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10551097s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10551097s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13339</a>",
                "text": "Ambrosiaster, In Epistolam ad Romanos ; In Epistolas ad Corinthios."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9066040b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9066040b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 14465</a>",
                "text": "Ambrosius Mediolanensis, In Psalmos ; De lapsu virginis consecrate. -- Ostensio sanctorum septem dormientium. -- Gaufridus Monemutensis, De dictis Merlini. -- Causa prophetationis Merlini vel modus agnitionis ejus et generationis ejusdem."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10036190r%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10036190r\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13765</a>",
                "text": "Latin 13765"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10036190r%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10036190r\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13765</a>",
                "text": "Latin 13765"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10541983p%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10541983p\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 2843</a>",
                "text": "Latin 2843"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525091448%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525091448\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-150</a>",
                "text": "Les \u00c9p\u00eetres de saint Paul, avec la glose de Pierre Lombard, depuis l'\u00c9p\u00eetre aux Galates"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8458433p%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8458433p\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 8838</a>",
                "text": "Proc\u00e8s de r\u00e9habilitation de Jeanne d'Arc, avec les pi\u00e8ces du proc\u00e8s de condamnation . -- Chronique du si\u00e8ge d'Orl\u00e9ans ."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52505637q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52505637q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. NAF 1068</a>",
                "text": "Autographes de MONTAIGNE, LA BO\u00c9TIE et Juste LIPSE."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10723914v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10723914v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1594</a>",
                "text": "Grec 1594"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10036491b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10036491b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16838</a>",
                "text": "[R\u00e9cit d'une vision] : \"Visionem cuiusdam fidelis servi Dei...\" (1v-2)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10036491b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10036491b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16838</a>",
                "text": "[R\u00e9cit d'une vision] : \"Visionem cuiusdam fidelis servi Dei...\" (1v-2)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9072549t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9072549t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 6266</a>",
                "text": "Michael de Boteauvilla, Karolidos"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9067906q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9067906q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17275</a>",
                "text": "Haimo Autissiodorensis, Enarratio in Cantica Canticorum"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10723902j%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10723902j\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1216</a>",
                "text": "Grec 1216"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10722502p%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10722502p\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 2808</a>",
                "text": "Grec 2808"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10545849q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10545849q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 14993</a>",
                "text": "Extraits de canons. Livre p\u00e9nitentiel (79). Liber Bachiarii (103). Vita s. Eustachii (133). En t\u00eate, vers et sermons."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10722207s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10722207s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Fran\u00e7ais 25684</a>",
                "text": "\u00ab Biblioth\u00e8que des \u00e9crivains de l'Oratoire, ou Histoire de cette Congr\u00e9gation, o\u00f9 l'on trouve la vie et les ouvrages, tant imprim\u00e9s que manuscrits, des auteurs qu'elle a produits depuis son origine, en 1613, jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, par M. Adry, de l'Oratoire. \u2014 A Paris, 1790 \u00bb. IV M-Q."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105065665%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105065665\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 10434</a>",
                "text": "Psalterium, dit Psautier de Blanche de Castille."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105065665%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105065665\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 10434</a>",
                "text": "Psalterium, dit Psautier de Blanche de Castille."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105507867%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105507867\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1453</a>",
                "text": "Haimo Autissiodorensis, Expositio in Apocalypsin ."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10544216h%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10544216h\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 14064</a>",
                "text": "Anicius Manlius Severinus Boethius, De institutione arithmetica."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10544226x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10544226x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17868</a>",
                "text": "[Recueil]."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10032434t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10032434t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17717</a>",
                "text": "Actes relatifs aux pensions dues par diverses maisons de l'ordre de Cluny."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10723911h%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10723911h\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1933</a>",
                "text": "Grec 1933"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105477368%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105477368\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 7533</a>",
                "text": "Latin 7533"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100811879%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100811879\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Smith-Lesou\u00ebf 35</a>",
                "text": "Regula S. Benedicti"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105110427%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105110427\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 15723</a>",
                "text": "PETRUS LOMBARDUS , Sententiarum libri IV"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90807799%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90807799\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13013</a>",
                "text": "Latin 13013"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b55005886f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b55005886f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-6328 r\u00e9serve</a>",
                "text": "\u00ab Croniques de France, d'Angleterre, de Flandres et d'aultres contr\u00e9es, commen\u00e7ans l'an de nostre seigneur Jhesu Crist mil deux cens quatre-vings et seze, et fenissans l'an mil trois cens soixante-dix, mises au net par David Aubert, clerc, l'an de grace mil quatre cens cinquante n\u0153uf \u00bb"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10539367t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1377"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10539367t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. H\u00e9breu 401</a>",
                "text": "Aaron ha-L\u00e9vi de Barcelone. Seper hahinwk. \u202b \u05d0\u05d4\u05e8\u05df, \u05d4\u05dc\u05d5\u05d9, \u05de\u05d1\u05e8\u05e6\u05dc\u05d5\u05e0\u05d4. \u202b \u05e1\u05e4\u05e8 \u05d4\u05d7\u05e0\u05d5\u05da"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100772915%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100772915\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 11505</a>",
                "text": "Bible. Biblia, pars II (Bible, vol. 2)"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100772915%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100772915\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 11505</a>",
                "text": "Bible. Biblia, pars II (Bible, vol. 2)"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10523250h%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10523250h\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 3618</a>",
                "text": "Dialogus fortuitorum inter Charontem et Palinurum"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52509692b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52509692b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17468</a>",
                "text": "Aelredus de Rievalle , Speculum caritatis (1-52)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b107225034%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b107225034\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 2855</a>",
                "text": "Grec 2855"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10721891r%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10721891r\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1274</a>",
                "text": "Grec 1274"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10033138t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10033138t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 15702</a>",
                "text": "PETRUS LOMBARDUS , Sententiarum libri IV"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10542282x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10542282x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12033</a>",
                "text": "Amalarius Metensis, Liber officialis."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105510930%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105510930\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 2248</a>",
                "text": "Hieronymus Stridonius, Commentarium in Danihelem et Oseam"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52511812b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52511812b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16307</a>",
                "text": "Br\u00e9viaire de Gen\u00e8ve."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105463690%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105463690\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 923</a>",
                "text": "Ambrosius Aurelius Macrobius, Commentarii in Somnium Scipionis ."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b55010774b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b55010774b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAF 1880</a>",
                "text": "Marco Polo, Devisement du monde , traduction fran\u00e7aise"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525147929%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "15370822"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525147929\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Chapp\u00e9e 12, 50</a>",
                "text": "64 n\u00b0 pour 68 pi\u00e8ces. Bretagne. Engagement pris par Yvon le Besec de payer \u00e0 Olivier de Tr\u00e9marec, recteur d'Elliant, la somme de 3 s. 4 d. qu'il payait chaque ann\u00e9e \u00e0 Jean Le Saux pour un \u00e9tage sis \u00e0 Kercroix."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52514777q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "14970831"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52514777q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Chapp\u00e9e 12, 33</a>",
                "text": "64 n\u00b0 pour 68 pi\u00e8ces. Bretagne. Proc\u00e8s-verbal dress\u00e9 par le s\u00e9n\u00e9chal de la Roche, de la publication d'un contrat d'acquet pass\u00e9 entre Andr\u00e9 Gascher, s. de la Cocquerie et Jean Martin, pour la moiti\u00e9 de la m\u00e9tairie de la Corbeti\u00e8re."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52514777q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "14970831"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52514777q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Chapp\u00e9e 12, 33</a>",
                "text": "64 n\u00b0 pour 68 pi\u00e8ces. Bretagne. Proc\u00e8s-verbal dress\u00e9 par le s\u00e9n\u00e9chal de la Roche, de la publication d'un contrat d'acquet pass\u00e9 entre Andr\u00e9 Gascher, s. de la Cocquerie et Jean Martin, pour la moiti\u00e9 de la m\u00e9tairie de la Corbeti\u00e8re."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10550785s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10550785s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17581</a>",
                "text": "Flavius Magnus Aurelius Cassiodorus, Historia ecclesiastica tripartita"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10544225g%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10544225g\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17814</a>",
                "text": "Anicius Manlius Severinus Boethius, Consolatione philosophiae, cum commentario Remigii Autissiodorensis."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10544225g%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10544225g\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17814</a>",
                "text": "Anicius Manlius Severinus Boethius, Consolatione philosophiae, cum commentario Remigii Autissiodorensis."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b55010381w%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b55010381w\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-648 r\u00e9serve</a>",
                "text": "Livre d'heures, en latin et en fran\u00e7ais"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105154407%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1494"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105154407\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 5080</a>",
                "text": "La Couronne de justice"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b107222030%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b107222030\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 942</a>",
                "text": "Grec 942"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b11004123t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b11004123t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Suppl\u00e9ment grec 95</a>",
                "text": "Jean Tzetz\u00e8s. Ps.-Phocylide"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52515037r%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52515037r\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. italien 783</a>",
                "text": "La cronica della citate e de tuta la provencia de Venexia di Andrea Dandolo (V. f. 22). Membran."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525129859%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525129859\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Smith-Lesou\u00ebf 42</a>",
                "text": "Horae"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10546779x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10546779x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 7900A</a>",
                "text": "1.\u00b0 P. Terentii , Afri, comoediae sex : passim inter lineas glossae et ad marginem scholia. \u2014 2.\u00b0 Q. Horatii Flacci carminum libri quinque, cum Acronis commentario. \u2014 3.\u00b0 Ejusdem Horatii epistolarum liber primus. \u2014 4.\u00b0 M. Annaei Lucani Pharsalia, sive de bello civili libri decem : passim inter lineas glossae et ad marginem scholia. \u2014 5.\u00b0 Juvenalis satyrae : passim inter lineas glossae et ad marginem scholia. \u2014 6.\u00b0 Marciani Minei Felicis Capellae satyricon, cum anonymi commentariis."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10551328g%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10551328g\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16050</a>",
                "text": "Palladius, Vies des p\u00e8res."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9072645h%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9072645h\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 14754</a>",
                "text": "Latin 14754"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105458503%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105458503\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 18303</a>",
                "text": "Vita sancti Nicolai Myrensis. \u2013 Miracula sancti Nicolai \u2013 Translatio"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10723394w%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10723394w\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 2580</a>",
                "text": "Grec 2580"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10546362v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10546362v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1438</a>",
                "text": "Ambrosius Mediolanensis, Expositio evangelii secundum Lucam."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10039203s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10039203s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 14776</a>",
                "text": "Proverbes, Eccl\u00e9siaste et Cantique, avec glose."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10038244j%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10038244j\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 14623</a>",
                "text": "Justinus Historiographus, In Pompeii Trogi Historias libri XLIIII."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8447868p%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8447868p\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 13568</a>",
                "text": "Jean de Joinville, Vie de saint Louis"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8447868p%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8447868p\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 13568</a>",
                "text": "Jean de Joinville, Vie de saint Louis"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525129463%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525129463\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-1161</a>",
                "text": "Baudry, abb\u00e9 de Bourgueil : \u00ab Hystoria captionis Jerusalem a christianis \u00bb"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10073254g%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10073254g\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 2825</a>",
                "text": "Latin 2825"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52508899w%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52508899w\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-3333</a>",
                "text": "Recueil de pi\u00e8ces de vers, la plupart de Philippe Desportes, envoy\u00e9, en 1572, \u00e0 Antoinette Chabot, fille de Philippe, comte de Charny et de Busan\u00e7ais, amiral de France, premi\u00e8re femme de Jean sire d'Aumont, comte de Ch\u00e2teauroux, mar\u00e9chal de France, par Sauveur de Lombard"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10545019f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10545019f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 4210</a>",
                "text": "Smaragdus Sancti Michaelis, Expositio in Regulam sancti Benedicti"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10545019f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10545019f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 4210</a>",
                "text": "Smaragdus Sancti Michaelis, Expositio in Regulam sancti Benedicti"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100336232%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100336232\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1441</a>",
                "text": "Augustinus Hipponensis, Enarrationes in Psalmos CXXXIV-CXLVII et CXLVIII-CL ."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10035699b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10035699b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 5240</a>",
                "text": "Liturgica."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b11000067h%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b11000067h\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Suppl\u00e9ment grec 769</a>",
                "text": "Suppl\u00e9ment grec 769"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b53142052c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b53142052c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17319</a>",
                "text": "Missale ad usum monasterii Sancti Cornelii Compendiensis."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52000542d%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52000542d\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 1892</a>",
                "text": "Fran\u00e7ois Demoulins de Rochefort, Le Chappelet de vertuz ou Rommant de prudence"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10511090d%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10511090d\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 15728</a>",
                "text": "PETRUS LOMBARDUS,Sententiarum libri IV"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100324608%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100324608\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 8431</a>",
                "text": "Latin 8431"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10722311w%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10722311w\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 2033</a>",
                "text": "Grec 2033"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10543242m%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10543242m\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13170</a>",
                "text": "Evangelia"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10546787f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10546787f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13171</a>",
                "text": "Evangelia."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10544223k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10544223k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17269</a>",
                "text": "Radulphus Flaviacensis, Commentarium in Leviticum."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10544223k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10544223k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17269</a>",
                "text": "Radulphus Flaviacensis, Commentarium in Leviticum."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b107217938%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b107217938\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1348</a>",
                "text": "Grec 1348"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10538487p%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10538487p\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 15320</a>",
                "text": "PETRUS LOMBARDUS,Sententiarum libri IV"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525147800%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "14831207"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525147800\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Chapp\u00e9e 12, 37</a>",
                "text": "64 n\u00b0 pour 68 pi\u00e8ces. Bretagne. Echange de pi\u00e8ces de terre conclu entre Guillaume de la Boixi\u00e8re et Jean Caradec."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105437808%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105437808\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 2138</a>",
                "text": "Iohannes Cassianus, Conlationes."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b55009808d%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1307"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b55009808d\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-1248 r\u00e9serve</a>",
                "text": "Thomas de Cantimpr\u00e9 : \u00ab Liber de naturis rerum \u00bb"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9067831f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9067831f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 14564</a>",
                "text": "Johannes Duns Scotus, Super secundum et tertium Sententiarum. -- Durandus de Sancto Porciano , Super secundum Sententiarum"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525122238%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525122238\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-477</a>",
                "text": "Libri VI \u00ab Aurelii Augustini contra Julianum Pelagianum \u00bb"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525112374%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525112374\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAF 6838</a>",
                "text": "\u00ab Inventaire de tous les joiaus d'or garnis de pierrerie et de perles sans pierrerie, de la vesselle d'or \u00e0 pierrerie et perles... et de la vesselle d'argent toute esmaill\u00e9c..., que nous Loys, fils du roy de France, duc d'Anjou et de Touraine, et nostre compaigne la duchesse avons \u00e0 Angiers et en autres liex nostres en France et en Languedoc... \u00bb."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525112374%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525112374\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAF 6838</a>",
                "text": "\u00ab Inventaire de tous les joiaus d'or garnis de pierrerie et de perles sans pierrerie, de la vesselle d'or \u00e0 pierrerie et perles... et de la vesselle d'argent toute esmaill\u00e9c..., que nous Loys, fils du roy de France, duc d'Anjou et de Touraine, et nostre compaigne la duchesse avons \u00e0 Angiers et en autres liex nostres en France et en Languedoc... \u00bb."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525147768%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "14850101"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525147768\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Chapp\u00e9e 12, 32</a>",
                "text": "64 n\u00b0 pour 68 pi\u00e8ces. Bretagne. Bail \u00e0 convenant d'un \u00e9tage sis au village de Kercroix, consenti par Jean Tr\u00e9gain \u00e0 Guillaume Riou et Henri le Postec, moyennant un fermage annuel de 60 s. et de deux ren\u00e9es d'avoine et l'abandon par ledit Guillaume Riou de ses droits sur une somme de 100 s."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10723505c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10723505c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1742</a>",
                "text": "Grec 1742"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10723505c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10723505c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1742</a>",
                "text": "Grec 1742"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10539522p%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10539522p\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 2452</a>",
                "text": "Fran\u00e7ais 2452"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9067850s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9067850s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 14258</a>",
                "text": "Postille super libros Salomonis"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525147857%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "15030418"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525147857\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Chapp\u00e9e 12, 44</a>",
                "text": "64 n\u00b0 pour 68 pi\u00e8ces. Bretagne. Bail \u00e0 convenant d'un \u00e9tage sis au village de Hellan, consenti par Marie Lanyet et Jean Tregain, son fils \u00e0 Jean Cougant, moyennant un fermage annuel de 40 s. et de 2 chapons."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10542291w%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10542291w\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12197</a>",
                "text": "Augustinus Hipponensis, In Iohannis evangelium tractatus"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52501940r%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52501940r\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 2218</a>",
                "text": "Grec 2218"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b11000070s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b11000070s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Suppl\u00e9ment grec 772</a>",
                "text": "Suppl\u00e9ment grec 772"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b11000070s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b11000070s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Suppl\u00e9ment grec 772</a>",
                "text": "Suppl\u00e9ment grec 772"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10544217z%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10544217z\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 14516</a>",
                "text": "Latin 14516"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10544217z%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10544217z\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 14516</a>",
                "text": "Latin 14516"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105432489%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105432489\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17742</a>",
                "text": "Latin 17742"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b55009302t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b55009302t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 6195</a>",
                "text": "Robertus Blondellus , Liber de complanctu bonorum Gallicorum"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90680095%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90680095\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 8054</a>",
                "text": "Publius Papinius Statius, Thebais"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10721898w%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10721898w\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1253</a>",
                "text": "Grec 1253"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10544538c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10544538c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 4668</a>",
                "text": "Leges Visigothorum"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100346259%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100346259\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 11557</a>",
                "text": "Biblia sacra glossata, pars. Libri duodecim prophetarum."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9081059f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9081059f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16727</a>",
                "text": "Gregorius I, Moralia in Iob (I-XVII)"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10510321r%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10510321r\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 15705</a>",
                "text": "PETRUS LOMBARDUS , Sententiarum libri IV"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10540846n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1391"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10540846n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. H\u00e9breu 241</a>",
                "text": "L\u00e9vi ben Gerson. Commentaire sur la Torah (Gen\u00e8se-Exode)"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10035242m%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10035242m\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 5321</a>",
                "text": "Latin 5321"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9068333v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9068333v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 9421</a>",
                "text": "Latin 9421"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10551324p%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10551324p\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 10401</a>",
                "text": "Latin 10401"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525136056%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525136056\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 25379</a>",
                "text": "\u00ab Le livre de la moralit\u00e9 des nobles hommes et des gens de peuple sus le gieu des eschi\u00e9s, translat\u00e9 de latin en francois par fr\u00e8re Jehan de Vignay, hospitalier de l'Ordre du Haut Pas \u00bb."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105222685%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105222685\" target=\"_blank\">. Smith-Lesou\u00ebf 24</a>",
                "text": "Horae ad usum Andegavensem"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8423829s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "850"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8423829s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 11627</a>",
                "text": "Hieronymus, in Isaiam [Commentaire de St-J\u00e9r\u00f4me sur Isa\u00efe, I-XVIII]"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52511560c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52511560c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Smith-Lesou\u00ebf 39</a>",
                "text": "Horae"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10509307d%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10509307d\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 2794</a>",
                "text": "Description des c\u00f4tes, des \u00eeles et des ports de l'Oc\u00e9an atlantique et de la Mer M\u00e9diterran\u00e9e ."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105423522%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105423522\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12582</a>",
                "text": "Martyrologium Adonis"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105423522%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105423522\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12582</a>",
                "text": "Martyrologium Adonis"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9067211m%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9067211m\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17868</a>",
                "text": "[Recueil]."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10722808h%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10722808h\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 2227</a>",
                "text": "Grec 2227"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10723898k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10723898k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 591</a>",
                "text": "Grec 591"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10551321b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10551321b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16872</a>",
                "text": "Gregorius I, Moralia in Iob, lib. XXIII-XXXV"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9065886s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9065886s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16084</a>",
                "text": "Averroes, In Metaphysica. -- Alanus de Insulis, De maximis theologie. -- Nicolaus Ambianensis, De fide catholica. -- Liber de causis. -- Isaac Israeli, Liber de definitionibus."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10722498q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10722498q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 2616</a>",
                "text": "Grec 2616"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9067207q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9067207q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17897</a>",
                "text": "Q. Horatius Flaccus, Carmina (1-48v), Epodon liber (48v-58v), Carmen saeculare (58v-59v), De arte poetica epistula ad Pisones (60-67), Epistulae (60-90), Sermones (90-122v), cum glossis."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10034275v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "888"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10034275v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 11826</a>",
                "text": "Chartes diverses. Latin 11826"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10039269z%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10039269z\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17458</a>",
                "text": "Hugo de Sancto Victore, De sacramentis christianae fidei [incomplet de la fin]."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52509142c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52509142c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-585</a>",
                "text": "Saint J\u00e9r\u00f4me : \u00ab Explanatio sancti Ieronimi presbiteri super Ysaiam prophetam \u00bb"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100363642%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100363642\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16607</a>",
                "text": "Thomas de Aquino, super librum de Causis ; de mixtione elementorum (ff. 27ra-va) ; Albertus Magnustractatus de natura et origine anime (ff. 28ra-48rb) ; Thomas de Aquino super libros De celo et mundo (ff. 49ra- 116vb) ; Hildegardis , Sermones (ff. 118ra-158rb)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100212619%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100212619\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 2125</a>",
                "text": "Val\u00e8re Maxime, Extraits"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525094145%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525094145\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 12025</a>",
                "text": "Commentaire de Gordon sur l'Evangile de S. Jean."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105442135%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105442135\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 5340</a>",
                "text": "Vitae sanctorum"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90658416%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90658416\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17902</a>",
                "text": "Juvenal, Satirae, cum notis."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52510226x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52510226x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Fran\u00e7ais 24331</a>",
                "text": "Myst\u00e8re de S. Louis, roi de France."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105511009%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105511009\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16727</a>",
                "text": "Gregorius I, Moralia in Iob (I-XVII)"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10032688f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10032688f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16652</a>",
                "text": "Tractatus super astrolapsum. -- tractatus de geometria. -- Boethius, De musica"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8423830f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "850"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8423830f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12168</a>",
                "text": "Augustinus Hipponensis, Quaestiones et locutiones in Heptateuchum, livres I-IV."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525071847%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525071847\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-866</a>",
                "text": "Recueil"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9065952b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9065952b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 14447</a>",
                "text": "Missale"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10546769h%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10546769h\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12268</a>",
                "text": "Isidorus Hispalensis, Sententiae \u2013 Quodvultdeus, De quattuor virtutibus caritatis \u2013 Alcuinus Eboracensis, Epistola \u2013 Hieronymus Stridonius, Commentarii in Ecclesiasten \u2013 Libellus de Caesaribus"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b550134675%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b550134675\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 1213</a>",
                "text": "Livre de l'information des princes, traduction fran\u00e7aise de Jean Golein."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52512224q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52512224q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-309</a>",
                "text": "\u00ab Expositio psalmorum Cassiodori, senatoris exigui, servi Dei, jam Domino prestante conversi, a quinquagesimo primo psalmo usque centesimum \u00bb"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525039464%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1442"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525039464\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 15965</a>",
                "text": "Latin 15965"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b84516106%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b84516106\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 8886</a>",
                "text": "Pontificale-missale Johannis, ducis Bituricensis"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b84516106%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b84516106\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 8886</a>",
                "text": "Pontificale-missale Johannis, ducis Bituricensis"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9066943p%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9066943p\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 5256</a>",
                "text": "Latin 5256"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52501946f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52501946f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Espagnol 533</a>",
                "text": "Publius Ovidius Naso, Bursario (trad. cast.)"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100390963%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100390963\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13026\u00a0</a>",
                "text": "Miscellanea grammatica et poetica"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105467826%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105467826\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12410</a>",
                "text": "Latin 12410"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9066121b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9066121b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 9376</a>",
                "text": "Latin 9376"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10546361d%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10546361d\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13089</a>",
                "text": "Latin 13089"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52514445f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52514445f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12509</a>",
                "text": "Recueil d'antiquit\u00e9s romaines par J. - J. Boissard."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10546771b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10546771b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12600</a>",
                "text": "Latin 12600"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525115628%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525115628\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-4797</a>",
                "text": "Chronique de Bernard le Tr\u00e9sorier"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52501133n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52501133n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 16687</a>",
                "text": "T\u00e9rence."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52504523s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52504523s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13368</a>",
                "text": "S. Aug. regula et sermo (5)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90782450%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90782450\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 7559</a>",
                "text": "Miscellanea grammatica"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10723385x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10723385x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1664</a>",
                "text": "Grec 1664"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10721350r%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10721350r\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 9654</a>",
                "text": "Capitularia \u2014 Lex Salica \u2014 Lex Ribuaria \u2014 Lex Alamannorum \u2014 Lex Baiwariorum"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8447288c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8447288c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 9814</a>",
                "text": "G\u00e9rard de Montaigu, fils , Recueil de Privil\u00e8ges pontificaux perp\u00e9tuels accord\u00e9s aux rois et reines de France ."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10546781r%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10546781r\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12262</a>",
                "text": "Latin 12262"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10548477k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10548477k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 9654</a>",
                "text": "Capitularia \u2014 Lex Salica \u2014 Lex Ribuaria \u2014 Lex Alamannorum \u2014 Lex Baiwariorum"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9009689x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9009689x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 2700</a>",
                "text": "Fran\u00e7ais 2700"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9068480v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9068480v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17742</a>",
                "text": "Latin 17742"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90666620%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90666620\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 8674</a>",
                "text": "1.\u00b0 Remigii , Autissiodorensis, commentarius in Marciani Capellae satyricon. \u2014 2.\u00b0 Prisciani liber ad Symmachum de figuris et nominibus numerorum. \u2014 3.\u00b0 Alcuini versus ad Samu\u00eblem, Senonensem Episcopum. \u2014 4.\u00b0 Versus alii de Sanctorum laudibus."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90666620%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90666620\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 8674</a>",
                "text": "1.\u00b0 Remigii , Autissiodorensis, commentarius in Marciani Capellae satyricon. \u2014 2.\u00b0 Prisciani liber ad Symmachum de figuris et nominibus numerorum. \u2014 3.\u00b0 Alcuini versus ad Samu\u00eblem, Senonensem Episcopum. \u2014 4.\u00b0 Versus alii de Sanctorum laudibus."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b520010026%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b520010026\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 16641</a>",
                "text": "Constantinus, de stomacho."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52514784s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "15310604"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52514784s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Chapp\u00e9e 12, 43</a>",
                "text": "64 n\u00b0 pour 68 pi\u00e8ces. Bretagne. Bail d'une pi\u00e8ce de terre sise \u00e0 Hillion, consenti par Marie Poullain, dame de Mareux \u00e0 Guillaume Couepille, moyennant un boisseau de froment de rente annuelle."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9068365t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9068365t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12255</a>",
                "text": "Hom\u00e9lies de S. Gr\u00e9goire."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b11004957w%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1549"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b11004957w\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Suppl\u00e9ment grec 701</a>",
                "text": "Suppl\u00e9ment grec 701"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9078321x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9078321x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 7400B</a>",
                "text": "Miscellanea"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10551087c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10551087c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 5256</a>",
                "text": "Latin 5256"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10551087c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10551087c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 5256</a>",
                "text": "Latin 5256"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10077351w%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10077351w\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 20029</a>",
                "text": "Lothaire de Segni, futur pape Innocent III, De miseria humanae conditionis, traduction en fran\u00e7ais sous le titre de Double lay de la fragilit\u00e9 d\u2019humaine nature par Eustache Deschamps ."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105458488%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105458488\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 14754</a>",
                "text": "Latin 14754"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105423579%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105423579\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13013</a>",
                "text": "Latin 13013"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10723312p%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1520"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10723312p\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1577</a>",
                "text": "Grec 1577"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b11000063q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b11000063q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Suppl\u00e9ment grec 1256</a>",
                "text": "Suppl\u00e9ment grec 1256"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10089898k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10089898k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAF 1417</a>",
                "text": "Abr\u00e9g\u00e9 des Chroniques de France."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10546774p%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10546774p\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 14519</a>",
                "text": "Richardus de Sancto Victore , tractatus diversi. -- Hugo de Sancto Victore , Moralis expositio super Abdiam"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10546774p%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10546774p\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 14519</a>",
                "text": "Richardus de Sancto Victore , tractatus diversi. -- Hugo de Sancto Victore , Moralis expositio super Abdiam"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10509635w%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1543"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10509635w\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 6659</a>",
                "text": "Petrus Ramus, Dialecticae partitiones ad Franciscum Valesium, Francorum regem"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10509635w%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1543"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10509635w\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 6659</a>",
                "text": "Petrus Ramus, Dialecticae partitiones ad Franciscum Valesium, Francorum regem"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10509635w%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1543"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10509635w\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 6659</a>",
                "text": "Petrus Ramus, Dialecticae partitiones ad Franciscum Valesium, Francorum regem"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90768819%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90768819\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12294</a>",
                "text": "Paschasius Radbertus, In Lamentationes Hieremiae prophetae"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525019416%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525019416\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 16566</a>",
                "text": "Vitae et passiones S. Katherine (1 ), S. Thome Cant. (7v), S. Servatii (11v), S. Eustachii (58v)"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105423611%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105423611\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13388</a>",
                "text": "Confessio Fulgentii \u2014 Orationes, hymni, cantica et litaniae \u2014 Psalterium adbreviatum."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10033285x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10033285x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16659</a>",
                "text": "Latin 16659"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52509641t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52509641t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 15067</a>",
                "text": "Trait\u00e9s relatifs \u00e0 l'histoire de l'abbaye de Marmoutier et des comtes d'Anjou. -- De secretis secretorum. -- Vita virginis Marie. -- Contre l'espid\u00e9mie."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525091465%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525091465\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-302</a>",
                "text": "\u00ab Tractatus Aurelii Augustini episcopi \u00bb de psalmis. Psaumes LI \u00e0 LXXVI"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525091465%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525091465\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-302</a>",
                "text": "\u00ab Tractatus Aurelii Augustini episcopi \u00bb de psalmis. Psaumes LI \u00e0 LXXVI"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525091465%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525091465\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-302</a>",
                "text": "\u00ab Tractatus Aurelii Augustini episcopi \u00bb de psalmis. Psaumes LI \u00e0 LXXVI"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10080055f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10080055f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Smith-Lesou\u00ebf 78</a>",
                "text": "Ordonnances de l'Ordre de la Toison d'Or"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52510428k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52510428k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Fran\u00e7ais 692</a>",
                "text": "La \u00ab Fontaine d'or et d'argent \u00bb, par \u00ab LEONARD DU MONTRANSON \u00bb."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52512221c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52512221c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-305</a>",
                "text": "Lettres de saint Augustin"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b107229958%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b107229958\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Grec 971</a>",
                "text": "Grec 971"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10039115q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10039115q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Espagnol 93</a>",
                "text": "D\u00e9positions de t\u00e9moins faites en pr\u00e9sence des inquisiteurs de Saragosse, au palais de l'Aljaferia, en 1567, au cours du proc\u00e8s de Rodrigo el Rubio d'Albeta (Aragon), accus\u00e9 de mahom\u00e9tisme."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b84900847%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b84900847\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 8887</a>",
                "text": "Missale ad usum Fratrum Minorum"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b84900847%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b84900847\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 8887</a>",
                "text": "Missale ad usum Fratrum Minorum"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105445351%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105445351\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 4614</a>",
                "text": "Latin 4614"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90661235%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90661235\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16236</a>",
                "text": "Publius Vergilius Maro, Eglogae ; Georgicae ; Aeneis ; Moretum ; cum glossa."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100772559%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100772559\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 8886</a>",
                "text": "Pontificale-missale Johannis, ducis Bituricensis"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100772559%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100772559\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 8886</a>",
                "text": "Pontificale-missale Johannis, ducis Bituricensis"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10035772r%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10035772r\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 14631</a>",
                "text": "Julius Caesar, Commentarii"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9080781c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9080781c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13171</a>",
                "text": "Evangelia."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9080781c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9080781c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13171</a>",
                "text": "Evangelia."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525118181%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525118181\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-902</a>",
                "text": "Gautier de Ch\u00e2tillon : L'Alexandr\u00e9ide"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b107215996%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b107215996\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 14591</a>",
                "text": "Latin 14591"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105445423%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105445423\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17970</a>",
                "text": "Evangelia."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105445423%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105445423\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17970</a>",
                "text": "Evangelia."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9076643x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9076643x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 6067</a>",
                "text": "Guillaume Caoursin, Gestorum Rhodie obsidionis commentarii, Oratio de morte magni Turci, De casu regis Zizimi"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10542363x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10542363x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13413</a>",
                "text": "Latin 13413"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52511213h%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52511213h\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-2268</a>",
                "text": "Du Tillet : Recueil des ordonnances des rois de France. 1er registre. 1080-1340"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10034624v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10034624v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 11556</a>",
                "text": "Biblia sacra glossata, pars. Libri duodecim prophetarum."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10545845x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10545845x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13023</a>",
                "text": "Priscianus Caesariensis, Liber de XII versibus."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10722800x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10722800x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1833</a>",
                "text": "Grec 1833"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10076293q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10076293q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 2059</a>",
                "text": "Publio Vergilius Maro, Aeneis, cum glossa Servii"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10076293q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10076293q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 2059</a>",
                "text": "Publio Vergilius Maro, Aeneis, cum glossa Servii"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10723701b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10723701b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 2910</a>",
                "text": "Grec 2910"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10545020t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10545020t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17901</a>",
                "text": "Marcus Annaeus Lucanus, Pharsalia"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9067147w%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9067147w\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 14312</a>",
                "text": "Henricus de Gandavo. -- Nicolas de Gorran."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9068385k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9068385k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 14064</a>",
                "text": "Anicius Manlius Severinus Boethius, De institutione arithmetica."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105421959%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105421959\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 9429</a>",
                "text": "Sacramentaire."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90661947%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90661947\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 7374</a>",
                "text": "Euclides, Geometria"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b107225966%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b107225966\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 2134</a>",
                "text": "Grec 2134"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9076764f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9076764f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 14088</a>",
                "text": "Miscellanea grammatica et theologia"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10542215c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10542215c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12006</a>",
                "text": "Ivo II Carnotensis, Expositio in Psalmos."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100800540%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1501"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100800540\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Smith-Lesou\u00ebf 77</a>",
                "text": "Institution de l'Ordre des Rois de France"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105467682%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105467682\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12192</a>",
                "text": "Augustinus Hipponensis, De consensu Evangelistarum \u2014 Gregorius I, Moralia in Iob"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105467682%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105467682\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12192</a>",
                "text": "Augustinus Hipponensis, De consensu Evangelistarum \u2014 Gregorius I, Moralia in Iob"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10721994g%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10721994g\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1686</a>",
                "text": "Grec 1686"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10546763t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10546763t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 9376</a>",
                "text": "Latin 9376"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525094251%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525094251\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 11315</a>",
                "text": "M\u00e9tamorphoses d'Ovide."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105434448%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105434448\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1451</a>",
                "text": "Flavius Magnus Aurelius Cassiodorus, Expositio Psalmorum LI-C."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100347766%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100347766\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 5340</a>",
                "text": "Vitae sanctorum"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9080778w%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9080778w\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12960\u00a0</a>",
                "text": "Commentarii in Aristotelem et in Martianum Capellam"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9078182x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9078182x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13043</a>",
                "text": "Vergilius, Eclogae, Georgicae, Aeneis."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b11005088h%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1543"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b11005088h\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 473</a>",
                "text": "Grec 473"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b110040616%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b110040616\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Suppl\u00e9ment grec 1167</a>",
                "text": "Suppl\u00e9ment grec 1167"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10546179n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10546179n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16689</a>",
                "text": "Quintus Horatius Flaccus, Opera."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10546179n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10546179n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16689</a>",
                "text": "Quintus Horatius Flaccus, Opera."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10551094f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10551094f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12294</a>",
                "text": "Paschasius Radbertus, In Lamentationes Hieremiae prophetae"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10560178r%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10560178r\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que municipale de Toulouse. Ms. 473</a>",
                "text": "Manuscrits num\u00e9ris\u00e9s de la Biblioth\u00e8que municipale de Toulouse. Manuscrits. Recueil de bulles du pape Alexandre IV et des papes suivants"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b11004064j%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b11004064j\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Suppl\u00e9ment grec 800</a>",
                "text": "Suppl\u00e9ment grec 800"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8426035p%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8426035p\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 11956</a>",
                "text": "Evangelia (Evangiles dits de Noyon)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8426035p%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8426035p\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 11956</a>",
                "text": "Evangelia (Evangiles dits de Noyon)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9058327v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9058327v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 1456</a>",
                "text": "Adenet le Roi , Cleomad\u00e8s ."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9066479k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9066479k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 7533</a>",
                "text": "Latin 7533"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9066479k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9066479k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 7533</a>",
                "text": "Latin 7533"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10722409f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10722409f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 2793</a>",
                "text": "Grec 2793"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100388725%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100388725\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 14618</a>",
                "text": "Latin 14618"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100324570%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100324570\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17970</a>",
                "text": "Evangelia."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10723704p%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10723704p\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 877</a>",
                "text": "Grec 877"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b53196526r%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b53196526r\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 20040</a>",
                "text": "Vie des P\u00e8res en vers ; Passion de J\u00e9sus-Christ ; Quinze signes du jugement dernier ; Roman des sept sages de Rome, Version A ; Fragment de Comput (chap. \u00ab des Bisssextes \u00bb, \u00e9d. Meyer 1883, p. 108-109) ; Henri, Po\u00e8me moral sur la cit\u00e9 divine et les sept p\u00e9ch\u00e9s capitaux ; Chastie Musart ; Complexions et temp\u00e9raments (texte sur les quatre humeurs : sang, flemme, colere noire, melancolie) ; Recettes m\u00e9dicales introduites par un fragment en fran\u00e7ais de la Lettre d'Aristote \u00e0 Alexandre (Version f3d de Zamuner 2007) ; Autre texte sur les quatre humeurs ; Sermon en fran\u00e7ais"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10520635d%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10520635d\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 1456</a>",
                "text": "Adenet le Roi , Cleomad\u00e8s ."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10723402n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10723402n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1990</a>",
                "text": "Grec 1990"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10545847t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10545847t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13953</a>",
                "text": "Latin 13953"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b550106099%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b550106099\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Smith-Lesou\u00ebf 42</a>",
                "text": "Horae"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52505058q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52505058q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 7833</a>",
                "text": "Asconii Pediani commentarius in orationes Ciceronis."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52514193g%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52514193g\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 3862</a>",
                "text": "Burchardi , Wormaciensis Episcopi, decretorum libri viginti : ad calcem accedunt 1.\u00b0 Nicolai II. decretum de treuga et pace ; 2.\u00b0 concilium Lateranense sub Innocentio II"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52514193g%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52514193g\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 3862</a>",
                "text": "Burchardi , Wormaciensis Episcopi, decretorum libri viginti : ad calcem accedunt 1.\u00b0 Nicolai II. decretum de treuga et pace ; 2.\u00b0 concilium Lateranense sub Innocentio II"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10542187s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10542187s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 8431</a>",
                "text": "Latin 8431"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10545288n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10545288n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 2525</a>",
                "text": "NAL 2525"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100321928%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100321928\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1630</a>",
                "text": "NAL 1630"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100333016%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100333016\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16050</a>",
                "text": "Palladius, Vies des p\u00e8res."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10032177p%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10032177p\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1446</a>",
                "text": "Augustinus Hipponensis, De Trinitate."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10723610x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10723610x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1797</a>",
                "text": "Grec 1797"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10465071p%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10465071p\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 3261</a>",
                "text": "Horae ad usum Parisiensem (fragment)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10722397w%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10722397w\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 2382</a>",
                "text": "Grec 2382"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100214953%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100214953\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. NAF 12290</a>",
                "text": "Quittance de 32 \u00e9cus d'or remis par le banquier Benvenuto Olivieri, de Rome, \u00e0 Fran\u00e7ois Rabelais, en vertu d'une lettre de change, du 18 mai, du banquier Thomas Delbenne, de Paris (18 juin 1548)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100214953%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100214953\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. NAF 12290</a>",
                "text": "Quittance de 32 \u00e9cus d'or remis par le banquier Benvenuto Olivieri, de Rome, \u00e0 Fran\u00e7ois Rabelais, en vertu d'une lettre de change, du 18 mai, du banquier Thomas Delbenne, de Paris (18 juin 1548)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52513261c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52513261c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 10043</a>",
                "text": "Calendrier, martyrologe et obituaire du prieur\u00e9 de Saint-C\u00f4me pr\u00e8s Tours."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10032139x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10032139x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16112</a>",
                "text": "Ramon Llull. Latin 16112"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10032139x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10032139x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16112</a>",
                "text": "Ramon Llull. Latin 16112"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10076509t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10076509t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 4808</a>",
                "text": "1.\u00b0 Aethici cosmographia : duodecimo saeculo exarata. \u2014 2.\u00b0 Itinerarium Antonii , Augusti, saeculo eodem exaratum. \u2014 3.\u00b0 Excerpta ex geographia Julii Honorii ; sive orbis descriptio compendiaria, litteris uncialibus exarata et ad octavum, n\u00ee fallor, saeculum referenda. \u2014 4.\u00b0 Itinerarium \u00e0 Burdigala Hierusalem usque ; et ab Heraclea per Alaunam et per urbem Romam Mediolanum usque : decimo saeculo exaratum ; editum est ab Andrea Schotto. \u2014 5.\u00b0 Excerpta ex opusculis domni Hieronymi, de gentibus, fluviis et mensibus : ad decimum saeculum pertinent. \u2014 6.\u00b0 Anonymi opusculum cujus titulus est : De Hierosolyma relatio simplici sermone composita ; decimo saeculo videtur exarata. \u2014 7.\u00b0 Notitia provinciarum et civitatum Galliae, eodem saeculo exarata. \u2014 8.\u00b0 Nomina provinciarum Romanarum, eodem saeculo exarata. \u2014 9.\u00b0 Fragmenta \u00e8 libro nono et decimo Valerii Maximi , saeculo decimo quinto exarata. \u2014 10.\u00b0 Vibii Sequestri liber de fluminibus, fontibus, lacubus, nemoribus, paludibus, montibus et gentibus, eodem saeculo exaratus. \u2014 11.\u00b0 Aethici , Philosophi, cosmographia \u00e0 domno Hieronymo translata : sive poti\u00f9s prolusio et introductio ad physicam ; duodecimo saeculo exarata. \u2014 12.\u00b0 Aenigmata nonnulla versibus expressa et Longobardico charactere exarata. \u2014 13.\u00b0 Anonymi liber de proprietatibus provinciarum, seu terrarum omnium quae sub caelo sunt ; decimo quarto saeculo exaratus."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10076509t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10076509t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 4808</a>",
                "text": "1.\u00b0 Aethici cosmographia : duodecimo saeculo exarata. \u2014 2.\u00b0 Itinerarium Antonii , Augusti, saeculo eodem exaratum. \u2014 3.\u00b0 Excerpta ex geographia Julii Honorii ; sive orbis descriptio compendiaria, litteris uncialibus exarata et ad octavum, n\u00ee fallor, saeculum referenda. \u2014 4.\u00b0 Itinerarium \u00e0 Burdigala Hierusalem usque ; et ab Heraclea per Alaunam et per urbem Romam Mediolanum usque : decimo saeculo exaratum ; editum est ab Andrea Schotto. \u2014 5.\u00b0 Excerpta ex opusculis domni Hieronymi, de gentibus, fluviis et mensibus : ad decimum saeculum pertinent. \u2014 6.\u00b0 Anonymi opusculum cujus titulus est : De Hierosolyma relatio simplici sermone composita ; decimo saeculo videtur exarata. \u2014 7.\u00b0 Notitia provinciarum et civitatum Galliae, eodem saeculo exarata. \u2014 8.\u00b0 Nomina provinciarum Romanarum, eodem saeculo exarata. \u2014 9.\u00b0 Fragmenta \u00e8 libro nono et decimo Valerii Maximi , saeculo decimo quinto exarata. \u2014 10.\u00b0 Vibii Sequestri liber de fluminibus, fontibus, lacubus, nemoribus, paludibus, montibus et gentibus, eodem saeculo exaratus. \u2014 11.\u00b0 Aethici , Philosophi, cosmographia \u00e0 domno Hieronymo translata : sive poti\u00f9s prolusio et introductio ad physicam ; duodecimo saeculo exarata. \u2014 12.\u00b0 Aenigmata nonnulla versibus expressa et Longobardico charactere exarata. \u2014 13.\u00b0 Anonymi liber de proprietatibus provinciarum, seu terrarum omnium quae sub caelo sunt ; decimo quarto saeculo exaratus."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10038976b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10038976b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France, D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1493</a>",
                "text": "Gr\u00e9goire de Tours. Trait\u00e9s sur la Gloire des martyrs, les Vies des p\u00e8res et la Gloire des confesseurs."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10723092v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10723092v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16235</a>",
                "text": "Publius Terentius Afer, Andria ; Eunuchus ; Heautontimorumenos ; Adelphoe ; Hecyra ; Phormio ; cum scholiis Aeli Donati et Eugraphi commentariis"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10540906c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1385"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10540906c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. H\u00e9breu 611</a>",
                "text": "Pri\u00e8res juives (rite romain) (h\u00e9breu). \u05de\u05d7\u05d6\u05d5\u05e8 \u05de\u05e0\u05d4\u05d2 \u05e8\u05d5\u05de\u05d4 \u05dc\u05db\u05dc \u05d4\u05e9\u05e0\u05d4"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52514781f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "14670804"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52514781f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Chapp\u00e9e 12, 39</a>",
                "text": "64 n\u00b0 pour 68 pi\u00e8ces. Bretagne. Coutumes et usages de la for\u00eat de Br\u00e9cilien."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100772860%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100772860\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 11504</a>",
                "text": "Bible. Biblia, pars I (Bible, vol. 1)"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10509031t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10509031t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAF 74</a>",
                "text": "\u00ab Commemoracion et advertissement de la mort de trescrestienne... princesse... madame Anne, deux foys royne de France, duchesse de Bretaigne, ... et complaincte que fait Bretaigne, son premier herault et l'un de ses roys d'armes \u00bb."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105467860%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105467860\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13043</a>",
                "text": "Vergilius, Eclogae, Georgicae, Aeneis."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10545844g%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10545844g\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 11312</a>",
                "text": "Latin 11312"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90678212%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90678212\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16865</a>",
                "text": "Cassianus, Opera."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52514790d%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "15270821"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52514790d\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Chapp\u00e9e 12, 49</a>",
                "text": "64 n\u00b0 pour 68 pi\u00e8ces. Bretagne. Vente faite par Jean Le Saux \u00e0 Olivier de Trimarec, recteur d'Elliant, pour une somme de 8 l. 6 s. 8 d. d'une rente de 3 s. 4 d. \u00e0 prendre sur un \u00e9tage sis \u00e0 Kercroix et d'une autre rente de 5 s.d. \u00e0 prendre sur un \u00e9tage sis \u00e0 Treffles."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10544541n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10544541n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 15177</a>",
                "text": "Biblia Latina (prima pars)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10543438n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10543438n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 14776</a>",
                "text": "Proverbes, Eccl\u00e9siaste et Cantique, avec glose."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525054407%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525054407\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 8176</a>",
                "text": "Hesiodi opera et dies, versibus hero\u00efcis : interprete Nicolao de Valle."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525054407%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525054407\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 8176</a>",
                "text": "Hesiodi opera et dies, versibus hero\u00efcis : interprete Nicolao de Valle."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105434393%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105434393\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16275</a>",
                "text": "Evangelia."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10723612t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10723612t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1593</a>",
                "text": "Grec 1593"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10034664h%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10034664h\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 2247</a>",
                "text": "Augustinus Hipponensis, Sermones in Iohannem"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10034664h%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10034664h\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 2247</a>",
                "text": "Augustinus Hipponensis, Sermones in Iohannem"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52508765g%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52508765g\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 14937</a>",
                "text": "Sermons de Maurice, \u00e9v\u00eaque de Paris, de Pierre le Mangeur, de Gebbuin de Troyes, etc. -- Miroir de l'\u00e9glise, par Hugues de Saint-Victor (82v)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b107232057%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b107232057\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16902</a>",
                "text": "Joh. Andree apparatus super Sexto, et super Clementinis (115). - Gecellini de Cassanhis apparatus super Clementinis (71). - Guillelmi de Monte Lauduno apparatus super Clementinis et Johanninis (166)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b107224029%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b107224029\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 2647</a>",
                "text": "Grec 2647"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b107224029%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b107224029\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 2647</a>",
                "text": "Grec 2647"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b107224029%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b107224029\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 2647</a>",
                "text": "Grec 2647"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9076785m%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9076785m\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13413</a>",
                "text": "Latin 13413"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10542356v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10542356v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12949</a>",
                "text": "Aristotelis periermeniae. Augustini dialectica (12). Prologus Alchuini ad Karolum super cathegorias Augustini (24). Categoriae Aristotelis, ab Augustino de graeco in latinum mutatae (24). Notes et fragments, parmi lesquels une note sur le sens du mot Cerauna (39), des tables de comput (41), dont l'une faite en 896 par frater Johannis Scotti Aldelmus (42), des r\u00e8gles sur la grosseur des tuyaux sonores (43). Ysagogae Porphyrii (46). Boetii libri de Trinitate (53), ad Johannem diaconum (57v), adversus Nestorium (62v). Apuleii periermeniae (71), cum Boetii commentariis (80v)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10542356v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10542356v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12949</a>",
                "text": "Aristotelis periermeniae. Augustini dialectica (12). Prologus Alchuini ad Karolum super cathegorias Augustini (24). Categoriae Aristotelis, ab Augustino de graeco in latinum mutatae (24). Notes et fragments, parmi lesquels une note sur le sens du mot Cerauna (39), des tables de comput (41), dont l'une faite en 896 par frater Johannis Scotti Aldelmus (42), des r\u00e8gles sur la grosseur des tuyaux sonores (43). Ysagogae Porphyrii (46). Boetii libri de Trinitate (53), ad Johannem diaconum (57v), adversus Nestorium (62v). Apuleii periermeniae (71), cum Boetii commentariis (80v)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10521754h%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10521754h\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 1213</a>",
                "text": "Livre de l'information des princes, traduction fran\u00e7aise de Jean Golein."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90679697%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90679697\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17442</a>",
                "text": "Adalbertus Metensis, Speculum (1-10)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9067820n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9067820n\" target=\"_blank\">. Latin 16871</a>",
                "text": "S. Gregorius Magnus, Moralia in Job, lib. XI-XXII."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8426288h%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8426288h\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12051</a>",
                "text": "Sacramentarium gregorianum (Sacramentaire gr\u00e9gorien dit de Corbie ou de Saint Eloi)"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8426288h%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8426288h\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12051</a>",
                "text": "Sacramentarium gregorianum (Sacramentaire gr\u00e9gorien dit de Corbie ou de Saint Eloi)"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100344940%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100344940\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 18303</a>",
                "text": "Vita sancti Nicolai Myrensis. \u2013 Miracula sancti Nicolai \u2013 Translatio"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100344940%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100344940\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 18303</a>",
                "text": "Vita sancti Nicolai Myrensis. \u2013 Miracula sancti Nicolai \u2013 Translatio"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10035260j%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10035260j\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 14611</a>",
                "text": "Petrus Beneventanus, Compilatio decretalium, cum glosa"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b84581394%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b84581394\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-3693</a>",
                "text": "Tite Live, Histoire romaine [La premiere Decade de Titus Livius], traduite par Pierre Bersuire."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9077937j%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9077937j\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 11016</a>",
                "text": "Recueil d'actes int\u00e9ressant la s\u00e9n\u00e9chauss\u00e9e de Beaucaire, de saint Louis \u00e0 Philippe de Valois ; po\u00e8me sur le comput ."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10542292b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10542292b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 11884</a>",
                "text": "Latin 11884"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9066142h%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9066142h\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13089</a>",
                "text": "Latin 13089"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525112391%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525112391\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 6383</a>",
                "text": "1.\u00b0 L. Annaei Senecae de beneficiis libri septem. \u2014 2.\u00b0 Ejusdem de clementia libri duo, ad Neronem."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10721712h%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10721712h\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1948</a>",
                "text": "Grec 1948"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10721712h%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10721712h\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1948</a>",
                "text": "Grec 1948"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10721712h%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10721712h\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 1948</a>",
                "text": "Grec 1948"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52514020v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52514020v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 23988</a>",
                "text": "La plainte du d\u00e9sir\u00e9 ou la d\u00e9ploracion du tr\u00e9pas de Louis de Luxembourg, par Jean Lemaire de Belges."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b60002983%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b60002983\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-5226 r\u00e9serve</a>",
                "text": "Guillaume de Lorris et Jean de Meun, Le Roman de la rose."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b60002983%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b60002983\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-5226 r\u00e9serve</a>",
                "text": "Guillaume de Lorris et Jean de Meun, Le Roman de la rose."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100345644%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100345644\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 2664</a>",
                "text": "NAL 2664"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10723799n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10723799n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 2968</a>",
                "text": "Grec 2968"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10723799n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10723799n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 2968</a>",
                "text": "Grec 2968"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10551313t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10551313t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1446</a>",
                "text": "Augustinus Hipponensis, De Trinitate."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100387218%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100387218\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13577</a>",
                "text": "Sermones diversi."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10071689s%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10071689s\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAF 1409</a>",
                "text": "Bernard Gui, Flores chronicorum seu catalogus pontificum Romanorum, traduction fran\u00e7aise anonyme sous le titre Fleurs des chroniques, avec continuation jusqu'en 1342"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b107239030%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b107239030\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Grec 2284</a>",
                "text": "Grec 2284"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10550805v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1292"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10550805v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. H\u00e9breu 1234</a>",
                "text": "Kimhi, David (1160?-1235?). Seper ha\u0161wra\u0161iym = \u05e7\u05de\u05d7\u05d9, \u05d3\u05d5\u05d3 \u05d1\u05df \u05d9\u05d5\u05e1\u05e3, 1160-1235. \u05e1\u05e4\u05e8 \u05d4\u05e9\u05e8\u05e9\u05d9\u05dd"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10550805v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1292"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10550805v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. H\u00e9breu 1234</a>",
                "text": "Kimhi, David (1160?-1235?). Seper ha\u0161wra\u0161iym = \u05e7\u05de\u05d7\u05d9, \u05d3\u05d5\u05d3 \u05d1\u05df \u05d9\u05d5\u05e1\u05e3, 1160-1235. \u05e1\u05e4\u05e8 \u05d4\u05e9\u05e8\u05e9\u05d9\u05dd"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10033615j%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10033615j\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 2261</a>",
                "text": "Vitae sanctorum"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100342640%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100342640\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 4955</a>",
                "text": "Latin 4955"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52508552z%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52508552z\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. italien 879</a>",
                "text": "Francesco Serdonati, De'costumi dei turchi"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10550780j%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10550780j\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12253</a>",
                "text": "Gregorius I, Homiliae in Hiezechihelem"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10076513j%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10076513j\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12053</a>",
                "text": "Missale [avec notation en neumes]."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52510478n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52510478n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Fran\u00e7ais 5051</a>",
                "text": "Chronique de Charles VII, par Jean Chartier."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90667467%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90667467\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17319</a>",
                "text": "Missale ad usum monasterii Sancti Cornelii Compendiensis."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10546770w%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10546770w\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12274</a>",
                "text": "Beda Venerabilis, De templo Salomonis, In Regum librum XXX quaestiones, Super Canticum Abacuc allegorica expositio"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90776682%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90776682\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 8908</a>",
                "text": "Ambrosius Mediolanensis, Expositio Psalmi CXVIII."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100367060%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100367060\" target=\"_blank\">. Latin 17454</a>",
                "text": "Paschasius Radbertus, Expositio in lamentationes Hieremiae."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9066715p%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9066715p\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12964</a>",
                "text": "Iohannes Scotus Eriugena, Periphyseon [seu De divisione naturae]."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10034590k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10034590k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 5339</a>",
                "text": "Latin 5339"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8490080k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "850"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8490080k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1629</a>",
                "text": "Recueil factice compos\u00e9 de 6 manuscrits ou fragments de manuscrits diff\u00e9rents"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10550782f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10550782f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1441</a>",
                "text": "Augustinus Hipponensis, Enarrationes in Psalmos CXXXIV-CXLVII et CXLVIII-CL ."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10550782f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "950"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10550782f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1441</a>",
                "text": "Augustinus Hipponensis, Enarrationes in Psalmos CXXXIV-CXLVII et CXLVIII-CL ."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b110044731%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b110044731\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Suppl\u00e9ment grec 1184</a>",
                "text": "Christoforus de Buondelmontibus, Liber Insularum Arcipelagi, traduction grecque, fragment."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b110044731%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b110044731\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Suppl\u00e9ment grec 1184</a>",
                "text": "Christoforus de Buondelmontibus, Liber Insularum Arcipelagi, traduction grecque, fragment."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52506007j%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52506007j\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 7419</a>",
                "text": "Helperici , Abbatis, tractatus de computo ecclesiastico : praemittuntur et ad calcem subjiciuntur fragmenta de eodem argumento."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10722633r%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10722633r\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Grec 2484</a>",
                "text": "Psellos [ps-Soterichus*], Commentaire \u00e0 l\u2019Introduction Arithm\u00e9tique de Nicomaque de G\u00e9rasa ."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10034649x%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10034649x\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 12418</a>",
                "text": "Sermones diversi."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10545842k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10545842k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 9653</a>",
                "text": "Leges Burgundionum ; Lex Salica ; Isidorus Hispalensis, Etymologiarum liber V ; Breviarium Alarici."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10545842k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10545842k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 9653</a>",
                "text": "Leges Burgundionum ; Lex Salica ; Isidorus Hispalensis, Etymologiarum liber V ; Breviarium Alarici."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52502061z%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52502061z\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 8871</a>",
                "text": "Angelomus Luxoviensis, Enarrationes in IV libros Regum."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b84478693%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b84478693\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 22969</a>",
                "text": "Azon, Somme Ac\u00e9, Somme sur les Institutes, Extraordinaires sur les titres de digeste qui ne se trouvent pas dans le Code, traduction en fran\u00e7ais."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52514791v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "13860921"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52514791v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Chapp\u00e9e 12, 5</a>",
                "text": "64 n\u00b0 pour 68 pi\u00e8ces. Bretagne. Montre de la compagnie de Guillaume de Montauban, form\u00e9e de deux chevaliers et de 46 \u00e9cuyers, entr\u00e9s au service du roi, \u00e0 Lantr\u00e9guier, le 21 septembre 1386."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10036172t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10036172t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16878</a>",
                "text": "Rabanus Maurus, Expositio super libros Regum (1-155)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10035688g%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1248"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10035688g\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 9221</a>",
                "text": "Collection de 141 pi\u00e8ces tir\u00e9es des archives de Saint-P\u00e8re de Chartres. Latin 9221"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100367797%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100367797\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 13474</a>",
                "text": "Nicolaus de Byardo, Distinctiones (1-276v)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90765974%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90765974\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 4614</a>",
                "text": "Latin 4614"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52506880r%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "750"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52506880r\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12161</a>",
                "text": "Trait\u00e9s de S. J\u00e9r\u00f4me et de Gennadius, sur les hommes illustres."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10720905v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10720905v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Fran\u00e7ais 1932</a>",
                "text": "Codi"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10720905v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10720905v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Fran\u00e7ais 1932</a>",
                "text": "Codi"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10720905v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10720905v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Fran\u00e7ais 1932</a>",
                "text": "Codi"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10720905v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10720905v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Fran\u00e7ais 1932</a>",
                "text": "Codi"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100371028%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100371028\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 8844</a>",
                "text": "Papias , Elementarium."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10551310g%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10551310g\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 9572</a>",
                "text": "Beda Venerabilis, In Lucae evangelium expositio"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8490148q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8490148q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1792</a>",
                "text": "Cyprianus ,Opuscula et epistularium"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8490148q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8490148q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1792</a>",
                "text": "Cyprianus ,Opuscula et epistularium"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9068099k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9068099k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 15362</a>",
                "text": "Latin 15362"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b53180381v%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b53180381v\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 25505</a>",
                "text": "Euripide, Iphig\u00e9nie \u00e0 Aulis, traduction fran\u00e7aise versifi\u00e9e par Jacques Amyot"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10723301t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10723301t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Grec 2536</a>",
                "text": "Georges Pachym\u00e8re, Quadrivium II : Musique et Harmonique. ."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9076635c%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9076635c\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16210</a>",
                "text": "Guillelmus de Sancto-Clodoaldo, Tabule Almamach Planetarum"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10034423n%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10034423n\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 17326</a>",
                "text": "Evangelia, dit \"Troisi\u00e8me Evang\u00e9liaire de la Sainte-Chapelle\""
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105494054%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1300"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105494054\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. H\u00e9breu 36</a>",
                "text": "Bible. A.T. (h\u00e9breu)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b110000662%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b110000662\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Suppl\u00e9ment grec 768</a>",
                "text": "Suppl\u00e9ment grec 768"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105422964%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105422964\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 9394</a>",
                "text": "Evangelia."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52510962f%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52510962f\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Suppl\u00e9ment grec 1198</a>",
                "text": "Suppl\u00e9ment grec 1198"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b8531137t%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b8531137t\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAF 25636</a>",
                "text": "Christine de Pisan, Le Livre des trois vertus ."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105232816%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105232816\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Smith-Lesou\u00ebf 20</a>",
                "text": "Psalterium"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105477400%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105477400\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 9559</a>",
                "text": "Gregorius I, Moralia in Iob."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10034353h%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10034353h\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 10977</a>",
                "text": "Cartulaire du prieur\u00e9 de Saint-Martin-des-Champs \u00e0 Paris."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10547739m%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10547739m\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 9421</a>",
                "text": "Latin 9421"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9072462b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9072462b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 2621</a>",
                "text": "Latin 2621"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9072462b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9072462b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 2621</a>",
                "text": "Latin 2621"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90667200%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90667200\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12410</a>",
                "text": "Latin 12410"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90667200%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90667200\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 12410</a>",
                "text": "Latin 12410"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105434465%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105434465\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1462</a>",
                "text": "Commentaires sur les livres des Paralipom\u00e8nes, de Judith et d'Esther."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105434465%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105434465\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1462</a>",
                "text": "Commentaires sur les livres des Paralipom\u00e8nes, de Judith et d'Esther."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52513225h%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52513225h\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. italien 488</a>",
                "text": "Altro esemplare del Cod. precedente."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10546166w%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10546166w\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 4808</a>",
                "text": "1.\u00b0 Aethici cosmographia : duodecimo saeculo exarata. \u2014 2.\u00b0 Itinerarium Antonii , Augusti, saeculo eodem exaratum. \u2014 3.\u00b0 Excerpta ex geographia Julii Honorii ; sive orbis descriptio compendiaria, litteris uncialibus exarata et ad octavum, n\u00ee fallor, saeculum referenda. \u2014 4.\u00b0 Itinerarium \u00e0 Burdigala Hierusalem usque ; et ab Heraclea per Alaunam et per urbem Romam Mediolanum usque : decimo saeculo exaratum ; editum est ab Andrea Schotto. \u2014 5.\u00b0 Excerpta ex opusculis domni Hieronymi, de gentibus, fluviis et mensibus : ad decimum saeculum pertinent. \u2014 6.\u00b0 Anonymi opusculum cujus titulus est : De Hierosolyma relatio simplici sermone composita ; decimo saeculo videtur exarata. \u2014 7.\u00b0 Notitia provinciarum et civitatum Galliae, eodem saeculo exarata. \u2014 8.\u00b0 Nomina provinciarum Romanarum, eodem saeculo exarata. \u2014 9.\u00b0 Fragmenta \u00e8 libro nono et decimo Valerii Maximi , saeculo decimo quinto exarata. \u2014 10.\u00b0 Vibii Sequestri liber de fluminibus, fontibus, lacubus, nemoribus, paludibus, montibus et gentibus, eodem saeculo exaratus. \u2014 11.\u00b0 Aethici , Philosophi, cosmographia \u00e0 domno Hieronymo translata : sive poti\u00f9s prolusio et introductio ad physicam ; duodecimo saeculo exarata. \u2014 12.\u00b0 Aenigmata nonnulla versibus expressa et Longobardico charactere exarata. \u2014 13.\u00b0 Anonymi liber de proprietatibus provinciarum, seu terrarum omnium quae sub caelo sunt ; decimo quarto saeculo exaratus."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9076802p%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1350"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9076802p\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 15170</a>",
                "text": "Latin 15170"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10543445q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10543445q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1457</a>",
                "text": "Hieronymus Stridonius, In Hieremiam libri VI ."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b90780689%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b90780689\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 15078</a>",
                "text": "Latin 15078"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b525122183%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b525122183\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. Ms-323</a>",
                "text": "Recueil"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10546368j%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10546368j\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 2247</a>",
                "text": "Augustinus Hipponensis, Sermones in Iohannem"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10546368j%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10546368j\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 2247</a>",
                "text": "Augustinus Hipponensis, Sermones in Iohannem"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52513905b%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1450"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52513905b\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 16083</a>",
                "text": "Aristoteles"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10721230j%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10721230j\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 18544</a>",
                "text": "Publius Terentius Afer, Andria ; Eunuchus ; Heautontimorumenos ; Adelphoe ; Hecyra ; Phormio"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10721230j%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10721230j\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 18544</a>",
                "text": "Publius Terentius Afer, Andria ; Eunuchus ; Heautontimorumenos ; Adelphoe ; Hecyra ; Phormio"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b105463639%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1150"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b105463639\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1440</a>",
                "text": "Augustinus Hipponensis, Enarrationes in Psalmos CI-CXVIII ."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9066993k%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9066993k\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Latin 13908</a>",
                "text": "Latin 13908"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b9059003q%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1650"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b9059003q\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. Fran\u00e7ais 2794</a>",
                "text": "Description des c\u00f4tes, des \u00eeles et des ports de l'Oc\u00e9an atlantique et de la Mer M\u00e9diterran\u00e9e ."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b100357073%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1250"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b100357073\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 14588</a>",
                "text": "Gislebertus monachus, Sermones super Cantica canticorum. -- Garinus, abbas Sancti Victoris, sermones."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b10035742h%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1050"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b10035742h\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des Manuscrits. NAL 1453</a>",
                "text": "Haimo Autissiodorensis, Expositio in Apocalypsin ."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fiiif%2Fark%3A%2F12148%2Fbtv1b52500697g%2Ff1%2Ffull%2F512%2C%2F0%2Fnative.jpg&type=TEXT"
            },
            "start_date": {
                "year": "1550"
            },
            "text": {
                "headline": "<a href=\"https://www.europeana.eu/item/9200519/ark__12148_btv1b52500697g\" target=\"_blank\">Biblioth\u00e8que nationale de France. D\u00e9partement des manuscrits. Latin 5825B</a>",
                "text": "Blondi Flavii, Forliviensis, Roma instaurata."
            }
        }
    ]
}